<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.3">Jekyll</generator><link href="https://oragothen.github.io//meerhan/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://oragothen.github.io//meerhan/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2024-03-12T13:36:56+00:00</updated><id>https://oragothen.github.io//meerhan/feed.xml</id><title type="html">Mit Meehan ans Meer ran</title><subtitle>Der einzig wahre Blog über Fische, Freunde, Meer und die weite Welt</subtitle><entry><title type="html">Mangrovenkrokodile</title><link href="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/12/tag10.html" rel="alternate" type="text/html" title="Mangrovenkrokodile" /><published>2024-03-12T13:05:00+00:00</published><updated>2024-03-12T13:05:00+00:00</updated><id>https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/12/tag10</id><content type="html" xml:base="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/12/tag10.html"><![CDATA[<p>Der Plan für heute: Mangroven und Krokodile. 
Bapaks Freund Oom Nias, der uns schon nach Nusantara gefahren hat, war heute wieder unser Taxi. Zuerst fahren wir an den Rand der Stadt. Direkt hinter ein paar Häusern geht ein Steg in den Mangrovensumpf. Wir fragen jemanden, ob er uns mit dem Boot heraus fahren kann - aber das geht um diese Uhrzeit nicht, das Wasser steht zu tief. 
Ich bin verwirrt. Ich dachte Mangroven wären einfach so coole Wasserbäume (man merkt wieder, dass ich kein Botaniker bin). Ich informiere mich ein bisschen, und bin erstaunt - das Biotop Mangrovenwald (bzw. Mangrovensumpf, je nachdem wie man es nennen will) ist geprägt durch Ebbe und Flut, und die Verbindung zum Ozean. Alle Flora und Fauna dort ist darauf ausgelegt, mit dem hohen Salzgehalt des Wassers und dem wechselnden Wasserstand klar zu kommen. 
Die Bäume stabilisieren durch ihre besondere Wurzelform den Boden; Schlammspringer (eine Fischspezies) können bei Ebbe auch über Land laufen; Krokodile ernähren sich von unvorsichtigen Touristen (wurde mir zumindest so erzählt); Krabben, Echsen und Nasenaffen gibt es auch, aber idk wie amphib die alle sind. 
Wir laufen ein bisschen am Steg entlang und sehen Krabben, Fische, Fischer, und ein paar kleine Echsen. Das Wasser scheint irgendwohin abzufließen - vermutlich zurück ins Meer.</p>

<p>Wir fahren weiter - es gibt einen weiteren Mangrovenwald (oder vielleicht ist es auch der gleiche, ich bin kein Botaniker), wo das Wasser selbst bei Ebbe hoch genug für eine Bootsfahrt steht. 
Wir mieten ein Boot samt Bootsfahrer (Kapitän?) und fahren los. 
Es fühlt sich sehr wie meine Kanufahrten in Schweden an. Wir sind nah am Wasser, und ich sehe auf beiden Seiten den Wald. Die einzigen Unterschiede sind die brutale Temperatur (die Mittagssonne brutzelt) und dass wir in Schweden nie durch das Jagtgebiet eines Krokodils gefahren sind. 
Wir sehen das Krokodil leider nicht - auch keine Nasenaffen. Dafür einige Fische, ein paar Vogel und natürlich unzählige Bäume.</p>

<p>Am Nachmittag holen wir zumindest einen Teil davon nach - und es sind nicht die Nasenaffen (was schade ist, die sind ziemlich cool).
Wir fahren zu einem Krokodilhof - ähnlich wie besuchbare Bauernhöfe in Deutschland, aber es werden Krokodile angebaut. Weil ich Ausländer bin, kostet der Eintritt mehr Geld. Wir laufen durch den Hof und sehen Krokodile verschiedenen Wachstumsstadien.  Die kleinsten sind vielleicht einen Meter lang, die größten messen mehrere Meter und sind in kleinen künstlichen Sümpfen/Seen untergebracht. 
Es ist schon ein wenig beängstigend, so nah an Krokodile heran zu kommen - und das einzige, was mich von ihnen trennt, ist eine dünne Steinwand und ein bisschen Maschendraht.</p>

<p>Dies wird vermutlich die spannendsten Stationen dieses Urlaubs abschließen - morgen wird wieder entspannter, Donnerstag fliegen wir nach Jakarta zurück, und Freitag ist schon mein Flug nach Deutschland.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Der Plan für heute: Mangroven und Krokodile. Bapaks Freund Oom Nias, der uns schon nach Nusantara gefahren hat, war heute wieder unser Taxi. Zuerst fahren wir an den Rand der Stadt. Direkt hinter ein paar Häusern geht ein Steg in den Mangrovensumpf. Wir fragen jemanden, ob er uns mit dem Boot heraus fahren kann - aber das geht um diese Uhrzeit nicht, das Wasser steht zu tief. Ich bin verwirrt. Ich dachte Mangroven wären einfach so coole Wasserbäume (man merkt wieder, dass ich kein Botaniker bin). Ich informiere mich ein bisschen, und bin erstaunt - das Biotop Mangrovenwald (bzw. Mangrovensumpf, je nachdem wie man es nennen will) ist geprägt durch Ebbe und Flut, und die Verbindung zum Ozean. Alle Flora und Fauna dort ist darauf ausgelegt, mit dem hohen Salzgehalt des Wassers und dem wechselnden Wasserstand klar zu kommen. Die Bäume stabilisieren durch ihre besondere Wurzelform den Boden; Schlammspringer (eine Fischspezies) können bei Ebbe auch über Land laufen; Krokodile ernähren sich von unvorsichtigen Touristen (wurde mir zumindest so erzählt); Krabben, Echsen und Nasenaffen gibt es auch, aber idk wie amphib die alle sind. Wir laufen ein bisschen am Steg entlang und sehen Krabben, Fische, Fischer, und ein paar kleine Echsen. Das Wasser scheint irgendwohin abzufließen - vermutlich zurück ins Meer.]]></summary></entry><entry><title type="html">Sonnenbär, Regenwald und noch viel Meer</title><link href="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/11/tag9.html" rel="alternate" type="text/html" title="Sonnenbär, Regenwald und noch viel Meer" /><published>2024-03-11T13:10:00+00:00</published><updated>2024-03-11T13:10:00+00:00</updated><id>https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/11/tag9</id><content type="html" xml:base="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/11/tag9.html"><![CDATA[<p>Gestern war ein ziemlich anstrengender Tag - darum gibt es heute eine Doppelfolge. 
Ich bin aber zu faul, um alle Bilder zu betiteln; denkt euch einfach selber eine Geschichte dazu aus.</p>

<hr />

<p>Um 9 fährt uns ein Freund von Bapak aus Balikpapan heraus, in den Wald.
Es geht zu einem Sonnenbären-Wildgehege - ironisch, denn es regnet heute. Je weiter wir aus der Stadt herauskommen, desto unzuverlässiger werden die Straßen - am Ende fahren wir Slalom, um Schlaglöchern auszuweichen.
Irgendwann kommen wir am Wildgehege an. Wir haben Pech gehabt - die Bären haben gerade gegessen und machen Verdauungsschlaf. Trotzdem können wir zwei erspähen. Einer von den insgesamt sechs Bären heißt Pedro - ich weiß aber nicht welcher.</p>

<p>Diese Sonnenbären (auf Indonesisch “Honigbären”) sind das Maskottchen von Balikpapan - aber wegen immer weiter schrumpfendem Lebensraum eine gefährdete Art.</p>

<p>Wir fahren weiter. Unser nächstes Ziel: Bukit Bangkirai, ein begehbares Regenwaldschutzgebiet.</p>

<p>Die Straße ist… wyld. Ich dachte, die Straße zu den Bären war schlimm. Hier war ich mir stellenweise nicht mal sicher, dass die Straße überhaupt noch existierte. Wir fahren Schrittgeschwindigkeit - ich fühle mich trotzdem so, als säße ich in einem Ayranbecher, der entsprechend der Verzehranweisung vor dem Öffnen geschüttelt werden muss. Nach einer Weile (Strecke vielleicht 1-2km, in Ayranbechern: 5 Liter) kommen wir an. 
Der Wald ist lebendig. Und laut. Ich dachte nie, dass Wald so laut sein kann. Die Vögel machen Geräusche, die ich so noch nie von Vögeln gehört habe. Insekten machen… idk Insektengeräusche (bzzzzzzzzz). Ein vieldimensionales geschichtetes Konzert, bei dem ich die Hälfte der Instrumente nicht kenne.
Auch die Pflanzen haben viel größere Variation als ich es gewohnt bin. Es gibt runde Blätter, spitze Blätter, Blätter so groß wie ein Kleinkind, Blätter so klein wie ein Großkind, Blätter mit Stacheln, Blätter, die zurückweichen, wenn man sie anfasst (an dieser Stelle merkt man vielleicht, dass ich kein Botaniker bin).
Wir klettern auf eine Aussichtsplattform hoch. Sie ist per Hängebrücken mit anderen Bäumen verbunden - über den meisten anderen Bäumen. Die Aussicht über das Blättermeer ist bezaubernd - der Wald hört gar nicht mehr auf.</p>

<p>Danach geht die Fahrt noch ein wenig weiter (und wenn ich sage ein wenig, meine ich sehr viel).
Wir schauen uns die neue Hauptstadt, Nusantara, an. Das Wort Nusantara kommt aus dem Javanesischen und bedeutet ursprünglich nur “die äußeren Inseln” (gemeint sind alle Inseln, die nicht Java sind). Heutzutage meint man mit dem Begriff meist das indonesische Archipel; zumindest bis jemand die Idee hatte, eine neue Hauptstadt zu bauen und sie genau so zu nennen.</p>

<p>Die Idee dahinter ist, dass Jakarta zwar eine coole Stadt ist, aber vielleicht ein bisschen groß, weil da alles ist - darum soll das politische Zentrum Indonesiens ausgelagert werden. Dafür wird in der Nähe von Balikpapan eine komplett neue Stadt gebaut. Tausende von Bauarbeitern (das sind ungefähr 100 mal so viele, wie es meiner Erfahrung nach in Deutschland gibt) schuften dort jeden Tag, um den straffen Zeitplan einzuhalten. Am 17. August (zum Unabhängigkeitstag) diesen Jahres soll sie eingeweiht werden. 
Dafür sah sie aber noch nicht so sehr ausgebaut aus. Kaum ein einziges fertiges Gebäude stand; überall Haufen an aufgeschütteter Erde, Gestrüpp, und sehr, sehr viele Kräne. Wäre das eine deutsche Baustelle, wäre ich überrascht, wenn dieses Jahrzehnt noch ein einzelnes Gebäude fertig wird, geschweige denn eine ganze Stadt.</p>

<hr />

<p>Heute war die Beach Episode. Da gestern so anstrengend war, machen wir heute nicht so viel. Am Vormittag wird entspannt und ausgeschlafen. Nachmittags geht es an den Strand, ins Meer. Das Wasser ist sehr warm - was mich wirklich nicht überraschen sollte. Wir treiben ein wenig im Meer rum, und bauen dann Sandburgen. Ich fokussiere mich darauf, einen Wasserschutzwall mit Graben für meine Burg zu bauen, Lily baut einen Minimalgraben, fokussiert sich aber hauptsächlich darauf, ihre Burg schön zu machen. 
Sie weist mich freundlich darauf hin, dass ihre Burg schöner ist. Ich entgegne, dass mir die Sicherheit meiner Burg wichtiger ist. 
Lily sagt, dass ihre Burg eine Brücke hat. Ich vertiefe meinen Wasserschutzgraben. 
Eine große Welle kommt und schwemmt die Hälfte von Lilys Burg weg. Mein Wall hält; mein unförmiger Sandbunker überlebt. Ich schichte weiter den Sandwall auf - die Wellen werden nur noch stärker werden. 
Irgendwann gebe ich den Schutz meiner Bevölkerung wie ein bestochener Politiker auf und gehe wieder ins Meer. Die Sonne ist fast untergegangen, aber es ist noch warm. Wir bleiben aber nicht mehr lange - wir sind erschöpft und hungrig.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Gestern war ein ziemlich anstrengender Tag - darum gibt es heute eine Doppelfolge. Ich bin aber zu faul, um alle Bilder zu betiteln; denkt euch einfach selber eine Geschichte dazu aus.]]></summary></entry><entry><title type="html">Tag 8</title><link href="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/10/tag8.html" rel="alternate" type="text/html" title="Tag 8" /><published>2024-03-10T13:45:00+00:00</published><updated>2024-03-10T13:45:00+00:00</updated><id>https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/10/tag8</id><content type="html" xml:base="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/10/tag8.html"><![CDATA[<p>Kein Blog heute ich bin müde.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Kein Blog heute ich bin müde.]]></summary></entry><entry><title type="html">Tag 7</title><link href="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/09/tag7.html" rel="alternate" type="text/html" title="Tag 7" /><published>2024-03-09T13:45:00+00:00</published><updated>2024-03-09T13:45:00+00:00</updated><id>https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/09/tag7</id><content type="html" xml:base="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/09/tag7.html"><![CDATA[<p>Wieder ein sehr entspannter Tag heute. Ich bin mit Lily zum Lapangan Merdeka, dem Unabhängigkeitsfeld, gelaufen. Direkt in der Nähe davon ist auch ein Denkmal an die gefallenen Australier, die Balikpapan 1945 kurz vor Ende des Krieges von der japanischen Besetzung befreit haben. Balikpapan hat große Ölvorkommen und war darum ein strategisch wichtiger Ort; auch heute ist hier Pertamina, die staatliche Ölgesellschaft Indonesiens, der größte Arbeitgeber.
Die Japaner besetzten 1942 Balikpapan; aber nicht bevor die verteidigenden niederländischen Streitkräfte die Raffinerie zerstören konnten. Das führte natürlich dazu, dass insgesamt 78  niederländische Zivilisten und Kriegsgefangene exekutiert wurden. Nach dem Wiederaufbau der Raffinerie wurde Balikpapan eine der größten Ölquellen für die Japaner - zumindest bis die Australier mit 33.000 Soldaten landeten und die zahlenmäßig weit unterlegenen Japaner entschieden besiegte.
Die Einwohner waren darüber nicht unglücklich; viele wurden von den Japanern zu Zwangsarbeit verpflichtet, unter menschenunwürdigen Bedingungen.
Wenig später erlebten die befreienden Mächte eine unangenehme Überraschung: die paar Inselchen nannten sich auf einmal Indonesien und wollten keine Kolonie mehr sein. Die Niederländer konnten sich das natürlich nicht gefallen lassen und führten 4 Jahre lang Krieg, den sie dann irgendwann aufgeben mussten, weil sie keine Lust mehr hatten (und weil die USA drohte, ihnen die finanzielle Unterstützung für den Wiederaufbau zu streichen).</p>

<p>Warum erzähle ich das alles? Weil heute echt wenig passiert ist, und mein Verleger die finanzielle Unterstützung streicht, wenn mein Wordcount zu niedrig ist.</p>

<p>Heute Abend waren wir in der Kirche. Mein Indonesisch reicht in etwa aus, um zu wissen, wann ich Amen sage, und wann nicht.
Die Kirche ist sehr neu (2012 erbaut) und sieht innen hell und offen aus - ein krasser Kontrast zu den meisten deutschen katholischen Kirchen, die ich kenne.</p>

<p>Zu Abend sind wir in einem Fisch-Restaurant. Die Besonderheit: man wählt beim hineinkommen den Fisch aus, den man essen möchte - direkt aus dem Aquarium, oder einen schon Toten aus einer Eiskiste. 
Die Hälfte des Fisches wird gekocht, die Andere gebraten - beide sind lecker.</p>

<p>So, das ist das Ende der Filler-Folge - morgen wird es ein wenig spannender. Ich verrate noch keine Details; mein Reiseziel ist eine ÜBärraschung.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Wieder ein sehr entspannter Tag heute. Ich bin mit Lily zum Lapangan Merdeka, dem Unabhängigkeitsfeld, gelaufen. Direkt in der Nähe davon ist auch ein Denkmal an die gefallenen Australier, die Balikpapan 1945 kurz vor Ende des Krieges von der japanischen Besetzung befreit haben. Balikpapan hat große Ölvorkommen und war darum ein strategisch wichtiger Ort; auch heute ist hier Pertamina, die staatliche Ölgesellschaft Indonesiens, der größte Arbeitgeber. Die Japaner besetzten 1942 Balikpapan; aber nicht bevor die verteidigenden niederländischen Streitkräfte die Raffinerie zerstören konnten. Das führte natürlich dazu, dass insgesamt 78 niederländische Zivilisten und Kriegsgefangene exekutiert wurden. Nach dem Wiederaufbau der Raffinerie wurde Balikpapan eine der größten Ölquellen für die Japaner - zumindest bis die Australier mit 33.000 Soldaten landeten und die zahlenmäßig weit unterlegenen Japaner entschieden besiegte. Die Einwohner waren darüber nicht unglücklich; viele wurden von den Japanern zu Zwangsarbeit verpflichtet, unter menschenunwürdigen Bedingungen. Wenig später erlebten die befreienden Mächte eine unangenehme Überraschung: die paar Inselchen nannten sich auf einmal Indonesien und wollten keine Kolonie mehr sein. Die Niederländer konnten sich das natürlich nicht gefallen lassen und führten 4 Jahre lang Krieg, den sie dann irgendwann aufgeben mussten, weil sie keine Lust mehr hatten (und weil die USA drohte, ihnen die finanzielle Unterstützung für den Wiederaufbau zu streichen).]]></summary></entry><entry><title type="html">Tag 6</title><link href="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/08/tag6.html" rel="alternate" type="text/html" title="Tag 6" /><published>2024-03-08T13:30:00+00:00</published><updated>2024-03-08T13:30:00+00:00</updated><id>https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/08/tag6</id><content type="html" xml:base="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/08/tag6.html"><![CDATA[<p>Die Medikamente wirken, ich fühle mich wieder fit. Ich werde keinen Marathon laufen, aber für einen Ausflug zum Markt reicht es. Wir nehmen einen angkot (angkutan kota (Stadt-Transporter (Bus))) in die Stadt. Solche Kontraktionen sind in Indonesien beliebt: Monas (monumen nasional), makasih (terima kasih, Dankeschön), gabut (gaji buta, auf der Arbeit faulenzen), ruko (rumah toko, ein Haus über einem Laden) sogar der Präsident Joko Widodo wird meistens nur Jokowi genannt.
Es gibt sehr wenige tatsächliche Bushaltestellen. Stattdessen winkt man einfach einen Bus an den Straßenrand, wenn man Bus fahren möchte. Das ist komplett gegensätzlich zu Bussen in Deutschland, die erfahrungsgemäß losfahren, wenn man Richtung Bus rennt und dem Busfahrer winkt. Wenn man aussteigen möchte, sagt man einfach Bescheid und der Busfahrer hält zum Leidwesen des restlichen Straßenverkehrs an.</p>

<p>Nachdem die letzten Tage vor allem die Superkraft von Lilys Vater im Vordergrund stand (er ist mit jedem befreundet), lerne ich auf dem Markt die Superkraft von Lilys Mutter: Gnadenloses Verhandlungsgeschick.</p>

<p>“Was kostet das hier?” <br />
“150” (gemeint ist 150.000) <br />
“75”<br />
“wie wäre es mit 140?”<br />
“80”<br />
“Nein, das ist viel zu billig, 130?”<br />
Ibu starrt einfach nur, fühlt den Stoff, schaut auf die Makel  <br />
Die Verkäuferin fängt an zu schwitzen; Ibu kennt sich mit Stoffen aus, und schaut sehr, sehr kritisch <br />
“Das Muster hier, das ist nicht sauber gewebt… Die Farbe hier, ist schon am verblassen. Wenn du mir keine 90 gibst, gehe ich jetzt”<br />
“120?”<br />
Ibu dreht sich um, zwinkert uns zu, und macht Anstalten zu gehen <br />
“110?”<br />
Ibu dreht sich sofort wieder zurück<br />
“200 für 2 Stück”<br />
Die Verkäuferin nickt; sie sind sich einig</p>

<p>Ein ähnliches Spiel wiederholt sich an jedem Stand, an dem wir anhalten. Manchmal kaufen wir, manchmal nicht.
Wir gehen Mittagessen und anschließend nach Hause.</p>

<p>Heute Nachmittag ruft mich Ibu nach draußen. Es ist Zeit, die Lai-Früchte zu essen (die natürlich draußen gelagert werden, denn die Früchte stinken selbst durch die Schale durch).
Zu meiner großen Überraschung sieht die Frucht innen nicht aus wie Knoblauch.
Das orangene Fruchtfleisch liegt in einzelnen Kammern; wenn man diese sanft auseinander drückt, kommt es zum Vorschein. 
Das Hauptaroma ist ähnlich wie dem von verrottenden Zwiebeln, schmeckt aber gut. Sie ist sehr süß, und eine Vielzahl an anderen Aromen setzt sich auf die Zwiebel obendrauf - Gewürze, ein Hauch von Papaya, matschige Bananen, und mehr als ich beschreiben kann.
Definitiv empfehlenswert, auch wenn mehr als eine halbe Frucht auf einmal für mich glaube ich zu viel wäre.</p>

<p>Abends geht es nochmal in den Mall. Wir gehen vorher Mie Ayam essen, im Lieblingsrestaurant der Djamis.
Ich kaufe mir eine etwas leichtere Hose (Jeans sind hier wirklich nicht optimal), und einen Regenschirm.</p>

<p>Meine Stiche spüre ich kaum mehr; sie sind sehr weiterhin außerordentlich gut sichtbar. Die Moskitos hier sind definitiv <a href="/meerhan/assets/img/Mosco.png">anders gebaut </a>.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Die Medikamente wirken, ich fühle mich wieder fit. Ich werde keinen Marathon laufen, aber für einen Ausflug zum Markt reicht es. Wir nehmen einen angkot (angkutan kota (Stadt-Transporter (Bus))) in die Stadt. Solche Kontraktionen sind in Indonesien beliebt: Monas (monumen nasional), makasih (terima kasih, Dankeschön), gabut (gaji buta, auf der Arbeit faulenzen), ruko (rumah toko, ein Haus über einem Laden) sogar der Präsident Joko Widodo wird meistens nur Jokowi genannt. Es gibt sehr wenige tatsächliche Bushaltestellen. Stattdessen winkt man einfach einen Bus an den Straßenrand, wenn man Bus fahren möchte. Das ist komplett gegensätzlich zu Bussen in Deutschland, die erfahrungsgemäß losfahren, wenn man Richtung Bus rennt und dem Busfahrer winkt. Wenn man aussteigen möchte, sagt man einfach Bescheid und der Busfahrer hält zum Leidwesen des restlichen Straßenverkehrs an.]]></summary></entry><entry><title type="html">Tag 5</title><link href="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/07/tag5.html" rel="alternate" type="text/html" title="Tag 5" /><published>2024-03-07T13:30:00+00:00</published><updated>2024-03-07T13:30:00+00:00</updated><id>https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/07/tag5</id><content type="html" xml:base="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/07/tag5.html"><![CDATA[<p>Das Titelfoto ist ein bisschen Clickbait.
Ibu hat heute zwei Lai-Früchte (Durio kutejensis) gekauft. Die gehören zum gleichen Genus wie die bekanntere Durian (Durio zibethinus), soll aber weniger der schlechten Aromen haben. Die Früchte sind noch nicht reif, in ein paar Tagen können wir sie essen.</p>

<p>Gestern Abend hatte ich 38.5° Fieber, was sich bis heute morgen durchgezogen hat. Gekoppelt mit der Tatsache, dass ich mich seit Montag nicht gut fühle, sind wir also heute ins Krankenhaus. Ein Freund von Bapak hat uns abgeholt und hin gefahren.</p>

<p>Jetzt weiß ich endlich, wie es sich anfühlt, Privatpatient zu sein. Der Arzt schlägt mehrere Bluttests vor, um herauszufinden ob ich Antibiotika brauche, und ob Dengue-Fieber vorliegt. Alle Tests kommen negativ zurück, meine Blutwerte sind normal - also bekomme ich lediglich Medikamente, um die Symptome zu behandeln; außerdem eine Packung Vitamine. Ich zahle schließlich selbst, da wird alles verschrieben.</p>

<p>Danach der unangenehme Teil - die Bezahlung. Ich bin natürlich reisekrankenversichert, muss aber alle Kosten selbst auslegen.
Als ich die Rechnung sehe, bin ich überrascht. 1,4 Millionen Rupiah. Umgerechnet ungefähr 80 Euro. Davon in etwa 18€ für den Arzt, 50€ für die Bluttests, und der Rest auf Medikamente, Steuern, und das Durchführen des Bluttests (und die Kosten der Spritze) verteilt.</p>

<p>Den Rest des Tages ruhe ich mich aus. Ich schlafe ein bisschen, liege rum und schaue YouTube, und lese Artikel über den <a href="https://www.theverge.com/2024/3/6/24091592/eu-dma-competition-compliance-deadline-big-tech-policy-changes">neuen europäischen DMA</a> und freue mich darüber.</p>

<p>Mittlerweile geht es mir auch wieder besser; ich werde morgen trotzdem weiter ein bisschen chillaxen.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Das Titelfoto ist ein bisschen Clickbait. Ibu hat heute zwei Lai-Früchte (Durio kutejensis) gekauft. Die gehören zum gleichen Genus wie die bekanntere Durian (Durio zibethinus), soll aber weniger der schlechten Aromen haben. Die Früchte sind noch nicht reif, in ein paar Tagen können wir sie essen.]]></summary></entry><entry><title type="html">Mit Meehan ans Meer ran</title><link href="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/06/tag4.html" rel="alternate" type="text/html" title="Mit Meehan ans Meer ran" /><published>2024-03-06T13:30:00+00:00</published><updated>2024-03-06T13:30:00+00:00</updated><id>https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/06/tag4</id><content type="html" xml:base="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/06/tag4.html"><![CDATA[<p>Heute ist der große Tag. Die Titelmusik spielt, der Protagonist erscheint im Sonnenlicht: 
Meehan kommt ans Meer ran.</p>

<p>Lily geht es viel besser. Sie hat einen Cocktail an fiebersenkenden Mitteln und Kortison bekommen, und ist wieder munter; sie schont sich aber noch und ist heute morgen daheim geblieben.</p>

<p>Da bin ich mit Bapak (Bapak bedeutet sowohl “Papa”, wird aber auch als Anrede so ähnlich wie “Mister” verwendet - sowohl ich als auch Lily nennen ihren Vater so) ein wenig durch die Stadt gelaufen und habe mir Balikpapan angeschaut. Bapak zeigte mir Lilys alte Schule, und fragte mich, ob ich einen Blick hineinwerfen möchte. Bevor ich sagen konnte “Wäre das nicht irgendwie komisch?” winkte uns ein Mann, der am Tor lehnte, herein - ein Freund von Bapak, wie sich später herausstellt.</p>

<p>Die Aufmerksamkeit, die ich dort von den Kindern bekomme, übersteigt diejenige, die Mosquitos mir widmen (Ich habe heute nachgezählt: mittlerweile habe ich knapp 50 Stiche). Nach längerem Angestarre und Gekichere kommt eine kleine Gruppe an Mädchen und fragt mich in tadellosem Englisch “Mister, do you speak English?” 
“How old are you?” 
“Where are you from?”
Als ich auf die letzte Frage “Jerman” antworte, kommt kurze Zeit später ein kleiner Junge, zeigt mir die Flagge des deutschen Kaiserreiches, und sagt entschieden “Jerman!”. Ich nicke einfach.
“Are you a gamer?”
“Do you know Roblox?”
Die Fragewut der Kinder nimmt eher zu als ab, insbesondere nachdem sie merken, dass ich nicht beiße und eigentlich ganz normal bin (obwohl ich nur “sedikit” Indonesisch spreche). Eine Lehrerin kommt vorbei und macht ein Selfie mit mir. Ein paar Kinder wollen auch aufs Foto; sie dürfen auf ein Foto mit drauf, werden aber für das nächste Foto aus dem Bild raus gescheucht. Die Rektorin (soweit ich weiß auch mit Bapak befreunded) kommt vorbei und unterhält sich mit Bapak, während sie uns über das restliche Schulgelände führt.</p>

<p>Die Schule sieht aus wie eine <a href="/meerhan/assets/img/school.jpg">Schule</a>, wenn auch ähnlich heruntergekommen wie viele Gebäude hier. Putz bröckelt, manche Wände zeigen Risse. Bei Schönheitsmakeln ist man hier sehr pragmatisch. Wenn die Funktion nicht eingeschränkt ist, steckt man seine Arbeit und sein Geld lieber in andere Sachen; denn zu viel Geld haben hier wenige. Manche Dinge sind dementsprechend (von einer europäischen Perspektive aus) unglaublich billig - als größtes Beispiel kann hier Essen genannt werden.
Andere Dinge, die entweder höhere Materialkosten haben (wie z.B. Schuhe) oder importiert werden (z.B. bestimmte Kosmetika) kosten deutlich mehr, manchmal so viel wie in Deutschland (ich habe vor ein paar Tagen eine Hautcreme der Marke “Bodyshop” gesehen, zu einem Preis von 500.000 IDR (etwa 30€)) - und sind damit außer Reichweite für viele Menschen hier.
Der Mindestlohn hängt von der Region ab; er bewegt sich aber in der Region von 3 Millionen IDR pro Monat, was in etwa so viel ist, wie man in einer Ausbildung als Schneider in einem kleinen Dorf in Rheinland-Pfalz bekommt.
Man stelle sich die oben erwähnte Hautcreme auf den deutschen Mindestlohn von etwa 1500€ hochgerechnet vor - etwa 250€ für eine Dose.
Selbstständiges wie der Bubur-Ayam-Mopedist haben natürlich keine Garantie auf diesen Mindestlohn; manche Leute werden also noch weniger verdienen.
Wenigstens haben alle Kinder die Möglichkeit zur Schule zu gehen. Seit 1974 besteht in Indonesien die Schulpflicht; staatliche Schulen sind außerdem komplett kostenlos.</p>

<p>Nach dem Besuch der Grundschule geht es weiter zu Lilys altem Kindergarten. Eine Dame auf dem Hof grüßt uns; sie ist mit Bapak befreundet. Wir werden eingeladen, uns den Kindergarten anzuschauen, und einen Kaffee zu trinken (Bapak trinkt Tee). Ein kleines Mädchen erzählt mir von ihrer Familie, welche sie sehr liebt, und ihren zwei Hunden; einer der Hunde ist groß und immer wütend, der andere ist klein und stinkt, und der Kleine weckt sie immer, was sie nicht mag, weil er stinkt.
Ihr Englisch ist nicht viel schlechter, als ich es von einer Muttersprachlerin erwarten würde; auf manche Aspekte der Bildung wird hier ein sehr hoher Stellenwert gelegt.
Der Kindergarten hat außerdem einen Computerraum - ich erinnere mich an meinen allerersten EDV-Unterricht in der sechsten Klasse.</p>

<p>Man hört, wie die Titelmusik (die Musiker sind alle Freunde von Bapak) lauter wird, als wir uns dem Meer nähern; der Antagonist (nicht mit Bapak befreundet) ruft “Nani???” und zerfällt zu Staub, als ich sage <a href="https://c.tenor.com/7UarUv_Z1QYAAAAC/tenor.gif">“Mit Meehan ans Meer ran”</a>.</p>

<p>Der Strand ist warm. So richtig warm. Wir schauen ein bisschen aufs Meer raus und gehen dann wieder, weil es so warm ist. Ein paar Meter weiter ist eine kleine Ansammlung von Kiosks (davon gibt es hier sehr viele). Wir trinken jeder eine Kokosnuss und gehen weiter. Eine Aussichtsplattform übers Meer, ein kleiner Park mit einem Monument, die indonesische Zentralbank, und sehr viele Militärgebäude.</p>

<p>Nach dem Mittagsschlaf gehen Lily und ich ein wenig durch die Stadt und schauen uns die Kirche an. Ich bemerke, dass mein Arm unangenehm rot ist, trotz LSF 30 Sonnencreme. Wir kaufen LSF 50 Sonnencreme (für 120.000 IDR = 6 Kokosnüsse; ziemlich teuer, weil kein Indonesier LSF 50 Sonnencreme braucht) und einen Klebestift für Lilys Reisetagebuch.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Heute ist der große Tag. Die Titelmusik spielt, der Protagonist erscheint im Sonnenlicht: Meehan kommt ans Meer ran.]]></summary></entry><entry><title type="html">Tag 3</title><link href="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/05/tag3.html" rel="alternate" type="text/html" title="Tag 3" /><published>2024-03-05T14:30:00+00:00</published><updated>2024-03-05T14:30:00+00:00</updated><id>https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/05/tag3</id><content type="html" xml:base="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/05/tag3.html"><![CDATA[<p>Die Bilder kann ich heute noch nicht hochladen; das Internet hier ist echt nicht gut. Ich hole es nach, sobald ich irgendwo gutes WLAN finde.</p>

<p>Lily fragte mich gestern Abend, warum sie nicht auf Platz 1 der Waldo Suche war, obwohl sie Waldo als erste gefunden hat. Ich wies sie darauf hin, dass sie Waldo auf dem Bild platzierte, und damit disqualifiziert ist.
Special mentions an <a href="/meerhan/assets/img/05/Screenshot_20240305-174908.png">meine Mutter</a> und an <a href="/meerhan/assets/img/05/IMG-20240305-WA0017.jpg">Maxim</a>.</p>

<p>Ich habe heute zum ersten Mal aus der Nähe das indonesische Äquivalent des Ice-Cream-Trucks gesehen: Das Bubur Ayam Moped (Reisbrei mit Hähnchen). Mit einer Balance, die jedes Online-Game übertrifft, hat der Fahrer mehrere Töpfe und sich selbst irgendwie an dem Fahrzeug befestigt und fährt, eine Klingel schwenkend, durch die Nachbarschaften.</p>

<p>Moped scheint in Jakarta auch absolut das Verkehrsmittel der Wahl zu sein. Ich sehe mehr Mopeds als Autos, und pro Moped mehr Mitfahrer als pro Auto.</p>

<p>Heute ging der Flug nach Balikpapan, Lilys Heimatstadt. Während ich gerade am Ende des ersten Tages hier in Jakarta sehr gevibed habe, habe ich auch gemerkt, dass die Stadt einfach viel ist und mich ein wenig überstimuliert. Balikpapan ist im Vergleich dazu winzig, mit schlappen 733.000 Einwohnern (in etwa so viele wie Frankfurt).</p>

<p>Der Flug selbst war sehr ereignislos, wir kamen gegen 4 Uhr in Balikpapan an.
Balikpapan finde ich spontan schon mal deutlich schöner als Jakarta - sehr viel Grün, und nicht so groß.</p>

<p>Im Großen und Ganzen ein relativ stressfreier Tag (bis auf die angeschlagene Gesundheit) - darum hier nochmal ein paar Infos über Indonesien.
Die Nation Indonesien hat 5 Grundsätze, genannt Pancasila. Die Grundsätze bestehen aus dem Glauben an:</p>
<ul>
  <li>Die Nation</li>
  <li>Menschlichkeit</li>
  <li>Demokratie</li>
  <li>Gott (welche Religion ist dabei fast egal, solange es eine der sechs Anerkannten ist: Islam, Katholisch, Evangelisch, Buddhismus, Konfuzianismus, Hinduismus)</li>
  <li>Soziale Gerechtigkeit</li>
</ul>

<p>Den starken Einfluss von Religion (hauptsächlich Islam) kann man auch sehr gut sehen. Es gibt Kopftuch-Automaten, der Muezzin ruft regelmäßig zum Gebet, öffentliche Toiletten kommen häufig in Kombination mit kleinen Gebetsräumen vor (um sich vor dem Gebet zu waschen), und ich habe noch kein einziges Gericht mit Schweinefleisch gesehen (Anmerkung der Lily: Schwein gibt es vor allem in Chinatown, oder weiter östlich).</p>

<p>Außerdem: der Mond ist einfach schief. Ich hab noch kein gutes Bild davon machen können, ich hole es bei Gelegenheit nach. Ich habe eine wahrhaft wundersame Erklärung hierfür entdeckt, aber dieser Blog ist zu klein, um sie hier rein zu schreiben.</p>

<p>Gegen Abend geht es Lily schlechter, 40° Fieber. Wir fahren ins Krankenhaus, Diagnose: Mandelentzündung. Lily hat Medizin bekommen (keine Antibiotika) und ruht sich jetzt erst mal aus.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Die Bilder kann ich heute noch nicht hochladen; das Internet hier ist echt nicht gut. Ich hole es nach, sobald ich irgendwo gutes WLAN finde.]]></summary></entry><entry><title type="html">Tag 2</title><link href="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/04/tag2.html" rel="alternate" type="text/html" title="Tag 2" /><published>2024-03-04T13:00:00+00:00</published><updated>2024-03-04T13:00:00+00:00</updated><id>https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/04/tag2</id><content type="html" xml:base="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/04/tag2.html"><![CDATA[<p>Es existiert die häufig gestellte Frage, was zuerst kommt: das Huhn oder das Ei.
Bei mir ist die Frage eindeutig: es war definitiv der Hochmut.
Ich bin mit Kopfschmerzen und leicht erhöhter Temperatur aufgewacht. Es fühlt sich nicht wie Allergie an, aber vielleicht hängt es mit der Kreislaufbelastung von den Dauersaunagängen hier ab (30° und 134% Luftfeuchtigkeit draußen zu weniger als 20° bedingt durch AC in Gebäuden).</p>

<p>Bettruhe, Paracetamol, Bubur und Mi Ayam helfen. 
Da ich heute nicht ausgehe, ein paar Erlebnisse aus dem Haus; denn auch hier gibt es Sachen, die anders funktionieren, als in Deutschland:</p>

<ul>
  <li>Ich war zunächst sehr geschockt, als ich herausfand, dass es kein Warmwasser gibt. Da es aber sowieso ziemlich warm ist, und das Kaltwasser hier ist wärmer als das Warmwasser in meiner WG (zumindest bis wir letzte Woche den neuen Boiler bekommen haben)</li>
  <li>Nach meinem ersten längeren Toilettenbesuch suchte ich verzweifelt im Bad nach Toilettenpapier; aber das einzige, was ich vorfand, war eine Düse am Ende eines Schlauchs. Ich kenne natürlich die Theorie dahinter, war aber bisher nicht mit der Praxis vertraut. Zum Glück lerne ich schnell</li>
</ul>

<p>Es gibt hier sehr viel cooles Obst, das es in Deutschland nicht oder kaum gibt - siehe auch die Bilder.</p>
<ul>
  <li>Salak, oder auch Schlangenfrucht, sehen außen wie ein Regentropfen mit Schlangenhaut, innen wie Knoblauch aus. Jede einzelne der Zehen hat einen eigenen, ungekocht nicht essbaren Kern. Der Geschmack ist schwer zu beschreiben; Wikipedia sagt er erinnere an Birne, Litschi und Jackfrucht und ich werde das zumindest nicht bestreiten</li>
  <li>Manggis, btw. Mangostane, habe ich glaube ich auch schon mal in Deutschland gesehen. Die äußere Schale ist fest, aber nicht hart, und die Frucht sieht innen aus wie Knoblauch. Die schmeckt mir etwas besser als Salak, mit einem angenehm sauren Geschmack</li>
  <li>Duku (Früchte des Lansibaums??) ist die letzte Frucht, die ich heute probiert habe. Die erinnert mich geschmacklich stark an Aprikosen, und sieht außen wie eine Kartoffel und innen wie durchsichtiger Knoblauch aus</li>
  <li>Durian habe ich noch nicht probiert, die steht aber auf meiner To-Do-Liste</li>
</ul>

<p>Niklas und Michi streiten sich um den ersten Platz für die Waldo-Suche. Michi hat es zuerst öffentlich gemacht, aber Niklas war insgesamt schneller. Beide gewinnen den Hauptpreis - sie sind in diesem Blog verewigt.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Es existiert die häufig gestellte Frage, was zuerst kommt: das Huhn oder das Ei. Bei mir ist die Frage eindeutig: es war definitiv der Hochmut. Ich bin mit Kopfschmerzen und leicht erhöhter Temperatur aufgewacht. Es fühlt sich nicht wie Allergie an, aber vielleicht hängt es mit der Kreislaufbelastung von den Dauersaunagängen hier ab (30° und 134% Luftfeuchtigkeit draußen zu weniger als 20° bedingt durch AC in Gebäuden).]]></summary></entry><entry><title type="html">Tag 1</title><link href="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/03/tag1.html" rel="alternate" type="text/html" title="Tag 1" /><published>2024-03-03T15:30:00+00:00</published><updated>2024-03-03T15:30:00+00:00</updated><id>https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/03/tag1</id><content type="html" xml:base="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/03/tag1.html"><![CDATA[<p>Hahahaha wer hätte gedacht dass Jetlag so leicht auszutricksen ist. Jakarta liegt in GMT+7, also 6 Stunden vor Deutschland - bedeutet, dass mein Körper eigentlich länger wach bleiben und länger schlafen will. Dadurch dass ich aber auf dem Flug in der Nacht vom 1. auf den 2. nur so 2 Stunden geschlafen habe, war ich entgegen der Gesetze des Jetlags müde und konnte schlafen obwohl ich <a href="/meerhan/assets/img/artemis.png">eigentlich gar nicht durfte</a>.
Nachdem ich <a href="https://c.tenor.com/Eh4Gt4BAY_EAAAAC/tenor.gif">sanft</a> geweckt wurde.</p>

<p>Danach direkt die erste unangenehme Überraschung. Leute sagen immer “komm nach Indonesien, es gibt Essen” aber ich wusste nicht, dass mit dem Essen ich selbst gemeint bin. Selbst in der Stadt besteht ein unangenehmes Mosquito-Problem. Ist ja auch fair dass wenn ich exotisch esse dass die örtliche Fauna auch exotisch essen möchte. Zum Glück sind die ganzen Tropenkrankheiten nicht in Jakarta sondern in Kalimantan (wo es in ein paar Tagen hingeht 💀).</p>

<p>Weitere Dinge, die hier sehr anders sind:</p>
<ul>
  <li>Regen: Die Mengen an Regen, die hier runter kommen sind unbeschreiblich, darum probiere ich es erst gar nicht</li>
  <li>Straßenverkehr: Linksfahren, überall Mopeds, enge Straßen, Pferdekutschen, lebensmüde Fußgänger, Chaos, Trillerpfeifen, CHAOS WEEEEEE</li>
  <li>Preisniveau: insbesondere Essen ist deutlich billiger als in Deutschland. Wir waren zu fünft mit Getränken für 90.000 IDR Mittag essen (in etwa die <a href="/meerhan/assets/img/doner.png">Kosten eines Döners in Baden-Württemberg Ende 2022</a>).</li>
</ul>

<p>Jakarta ist massiv. Das Metropolgebiet hat über 34 Millionen Einwohner (und damit etwa 12% der Einwohner Indonesiens), und ist so groß, wie das “ich komme aus der ‘Nähe’ von Stuttgart”-Gebiet (in metrischen Einheiten: 1MFbf (Mega-Fußballfeld)).
Die Straßen- und Brückenführung sieht aus, als hätte sie <a href="https://www.youtube.com/@LetsGameItOut/videos">Josh</a> entworfen; gekoppelt mit der Verkehrssituation bin ich sehr dankbar, dass ich nicht selber fahren muss.</p>

<p>Heute war ich am Monas (Monumen Nasional), das dem Washington Monument ähnelt; leider war oben zu. Wir konnten aber trotzdem in das Museum im Keller, das sehr schön die indonesische Geschichte zusammenfasst (Spoiler Alert: Sehr viel Kampf und Krieg, hauptsächlich im Kontext der Unabhängigkeit); mein begleitender Factchecker hat bei ein paar von den Geschichten jedoch ein wenig Richtung “Propaganda” ausgeschlagen.
Die historische Altstadt hat ein paar nette erhaltene Gebäude aus der Kolonialzeit, aber das spannendste daran ist der pochende Herzschlag der Stadt. An jeder Straßenecke spielt eine andere Band, es gibt dutzende Stände, die alles von Es Teh über Tätowierungen zu Handtaschen verkaufen. 
Und so viele Menschen. Einer fragt mich nervös, ob er ein Foto mit mir machen kann. Kurze Zeit später beobachte ich, wie ein anderer Weißer auch ein spontanes Photoshooting mitmacht.</p>

<p>Zum Abschluss des Tages ging es dann noch in den Mall für ein bisschen beli-beli. Ich bin jetzt stolzer Besitzer eines süßen Fußmassagers, und habe außerdem den <a href="/meerhan/assets/img/doner.png">billigsten Döner meines Lebens</a> gefunden (aber nicht gegessen).</p>

<p>Es tut mir Leid, dass der heutige Blog mit anderem Inhalt als sonst gefüllt ist; aber da ich jetzt leider in Indonesien bin, muss ich den versprochenen Content produzieren, anstatt wieder über gesellschaftliche Missstände abzuranten.
Ach so und wer zuerst Waldo findet (mit Screenshot) gewinnt was schönes.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Hahahaha wer hätte gedacht dass Jetlag so leicht auszutricksen ist. Jakarta liegt in GMT+7, also 6 Stunden vor Deutschland - bedeutet, dass mein Körper eigentlich länger wach bleiben und länger schlafen will. Dadurch dass ich aber auf dem Flug in der Nacht vom 1. auf den 2. nur so 2 Stunden geschlafen habe, war ich entgegen der Gesetze des Jetlags müde und konnte schlafen obwohl ich eigentlich gar nicht durfte. Nachdem ich sanft geweckt wurde.]]></summary></entry></feed>