<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.3">Jekyll</generator><link href="https://oragothen.github.io//meerhan/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://oragothen.github.io//meerhan/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2024-02-15T16:32:43+00:00</updated><id>https://oragothen.github.io//meerhan/feed.xml</id><title type="html">Mit Meehan ans Meer ran</title><subtitle>Der einzig wahre Blog über Fische, Freunde, Meer und die weite Welt</subtitle><entry><title type="html">Technisches Setup</title><link href="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/02/15/technical_fun.html" rel="alternate" type="text/html" title="Technisches Setup" /><published>2024-02-15T13:45:00+00:00</published><updated>2024-02-15T13:45:00+00:00</updated><id>https://oragothen.github.io//meerhan/2024/02/15/technical_fun</id><content type="html" xml:base="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/02/15/technical_fun.html"><![CDATA[<p>Entgegen meiner gestrigen Ansage jetzt doch schon ein weiterer Post. 
        <br />
        Da mein Indonesienaufenthalt ohne Laptop stattfinden wird, brauche ich eine gute Möglichkeit, um vom Handy aus zu posten. Die ganze Website ist ja über Github gehosted und funktioniert wie eine Maschine, in die Git Commits rein gehen, und aus der Website raus kommt. Das bedeutet aber auch, dass ich die Commits (Text und Bild) von meinem Mobilfunkendgerät irgendwie erstellen und nach Github bekommen muss. 
        <br />
        Die Möglichkeiten dafür (zumindest die, an die ich gedacht habe) sind:</p>
      <ul>
        <li> Github Web Interface: kann mehr oder weniger alles, aber sehr clunky - gerade der Upload von mehreren Bildern ist sehr Pain</li>
        <li> Github App: Weniger clunky, kann aber keine Dateien hoch laden - nur inline erstellen. Damit könnte ich die Posts schreiben, aber keine Bilder hoch laden </li>
        <li> SSH auf meinen Pi: erlaubt einfaches Scripten in einer angenehmen Umgebung, aber Bilder dahin bekommen ist etwas tricky</li>
        <li> Termux und Git CLI: Pain. Theoretisch vermutlich möglich, aber erfordert manuelles Registrieren/Erstellen eines RSA Keys, Navigation durch das Android Filesystem per Handytastatur und CLI-basiertes Committen und Pushen - Nein danke </li>
        <li> MGit: Erlaubt einfaches Interfacen mit einem Git-Repo. Bilder kann ich manuell in den lokalen Ordner kopieren, Text per Texteditor schreiben und dann per App pushen. Problem: die App "braucht" vollen Dateisystemzugriff oder funktioniert nicht. Das sind Rechte, die Google nicht mal <a href="https://i.kym-cdn.com/entries/icons/facebook/000/017/046/BptVE1JIEAAA3dT.jpg">mir selbst</a> anvertraut und so weit ist unsere Beziehung noch nicht fortgeschritten, dass ich dieser App das anvertraue.</li>
        <li> SPCK Code Editor: Naja, es funktioniert. Ich kann Dateien von extern importieren, zusammen committen, und pushen. Etwas weniger praktisch als MGit (wenn "es funktioniert" als Vorraussetzung ignoriert wird). Bonus: es gibt einen eingebauten Code Editor </li>
      </ul>
      <p>Ich habe mich für die letzte Variante entschieden - die scheint mir im Moment einfach die Robusteste. Falls Sie, werte Lesende Person, diesen Post lesen, dann funktioniert die Methode auch. 
        Angehängt habe ich ein Bild das mit all dem nichts zu tun hat - das ist Pedro/Leo, unsere Nachbarskatze.</p>
      ]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Entgegen meiner gestrigen Ansage jetzt doch schon ein weiterer Post. Da mein Indonesienaufenthalt ohne Laptop stattfinden wird, brauche ich eine gute Möglichkeit, um vom Handy aus zu posten. Die ganze Website ist ja über Github gehosted und funktioniert wie eine Maschine, in die Git Commits rein gehen, und aus der Website raus kommt. Das bedeutet aber auch, dass ich die Commits (Text und Bild) von meinem Mobilfunkendgerät irgendwie erstellen und nach Github bekommen muss. Die Möglichkeiten dafür (zumindest die, an die ich gedacht habe) sind: Github Web Interface: kann mehr oder weniger alles, aber sehr clunky - gerade der Upload von mehreren Bildern ist sehr Pain Github App: Weniger clunky, kann aber keine Dateien hoch laden - nur inline erstellen. Damit könnte ich die Posts schreiben, aber keine Bilder hoch laden SSH auf meinen Pi: erlaubt einfaches Scripten in einer angenehmen Umgebung, aber Bilder dahin bekommen ist etwas tricky Termux und Git CLI: Pain. Theoretisch vermutlich möglich, aber erfordert manuelles Registrieren/Erstellen eines RSA Keys, Navigation durch das Android Filesystem per Handytastatur und CLI-basiertes Committen und Pushen - Nein danke MGit: Erlaubt einfaches Interfacen mit einem Git-Repo. Bilder kann ich manuell in den lokalen Ordner kopieren, Text per Texteditor schreiben und dann per App pushen. Problem: die App "braucht" vollen Dateisystemzugriff oder funktioniert nicht. Das sind Rechte, die Google nicht mal mir selbst anvertraut und so weit ist unsere Beziehung noch nicht fortgeschritten, dass ich dieser App das anvertraue. SPCK Code Editor: Naja, es funktioniert. Ich kann Dateien von extern importieren, zusammen committen, und pushen. Etwas weniger praktisch als MGit (wenn "es funktioniert" als Vorraussetzung ignoriert wird). Bonus: es gibt einen eingebauten Code Editor Ich habe mich für die letzte Variante entschieden - die scheint mir im Moment einfach die Robusteste. Falls Sie, werte Lesende Person, diesen Post lesen, dann funktioniert die Methode auch. Angehängt habe ich ein Bild das mit all dem nichts zu tun hat - das ist Pedro/Leo, unsere Nachbarskatze.]]></summary></entry><entry><title type="html">Babbys first Blogpost</title><link href="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/02/14/babbypost.html" rel="alternate" type="text/html" title="Babbys first Blogpost" /><published>2024-02-14T11:45:00+00:00</published><updated>2024-02-14T11:45:00+00:00</updated><id>https://oragothen.github.io//meerhan/2024/02/14/babbypost</id><content type="html" xml:base="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/02/14/babbypost.html"><![CDATA[<p>Das Ganze hier ergab sich aus dem Gedanken, meine bloghungrigen Mitmenschen aus ihrem Mangel geistiger Stimulation zu sättigen. 
      <br />
      Ein guter Freund von mir, der namenlos bleiben wird, bengann vor einiger Zeit, einen Blog zu führen; jedoch hat dieser gute Mensch seit über einem Jahr keinen neuen Blogpost geschrieben,
      sehr zur Enttäuschung seiner Follower.
      In Anbetracht meiner baldigen Indonesienreise kam also die Idee auf, dass ich diese Fackel weitertragen könne, oder zumindest die Benlastung des namenlosen Freundes ein wenig lindern.
      Dieser allererste (um genau zu sein ist es der zweite - der Erste™ besteht allerdings ausschließlich aus den Worten “Test Pfosten” und wird zum Zeitpunkt der Veröffentlichung dieses Posts
      vermutlich schon gelöscht sein) Post enthält noch keinen Content. Es ist gleichzeitig ein technischer Test der Kompetenzen dieser neuartigen Technologie, und eine Vorspeise zu den tatsächlich
      interessanten Posts, die dann aus Indonesien kommen werden.
      <br />
      An diesem Punkt möchte ich mich auch nochmal bei <a href="https://github.com/Nordegraf">Niklas Conen</a> bedanken, der mir diese Website aufgesetzt hat und sie 
      meiner Meinung nach auch sehr hübsch gestaltet hat.
      Außerdem natürlich vielen Dank an Lily, die das wunderschöne Banner dengan kodok dan ikan gestaltet hat.
      <br />
      Mein Flug nach Indonesien geht? fliegt? am 1. März - der erste richtige Post wird dann darauf bald folgen.</p>
    ]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Das Ganze hier ergab sich aus dem Gedanken, meine bloghungrigen Mitmenschen aus ihrem Mangel geistiger Stimulation zu sättigen. Ein guter Freund von mir, der namenlos bleiben wird, bengann vor einiger Zeit, einen Blog zu führen; jedoch hat dieser gute Mensch seit über einem Jahr keinen neuen Blogpost geschrieben, sehr zur Enttäuschung seiner Follower. In Anbetracht meiner baldigen Indonesienreise kam also die Idee auf, dass ich diese Fackel weitertragen könne, oder zumindest die Benlastung des namenlosen Freundes ein wenig lindern. Dieser allererste (um genau zu sein ist es der zweite - der Erste™ besteht allerdings ausschließlich aus den Worten “Test Pfosten” und wird zum Zeitpunkt der Veröffentlichung dieses Posts vermutlich schon gelöscht sein) Post enthält noch keinen Content. Es ist gleichzeitig ein technischer Test der Kompetenzen dieser neuartigen Technologie, und eine Vorspeise zu den tatsächlich interessanten Posts, die dann aus Indonesien kommen werden. An diesem Punkt möchte ich mich auch nochmal bei Niklas Conen bedanken, der mir diese Website aufgesetzt hat und sie meiner Meinung nach auch sehr hübsch gestaltet hat. Außerdem natürlich vielen Dank an Lily, die das wunderschöne Banner dengan kodok dan ikan gestaltet hat. Mein Flug nach Indonesien geht? fliegt? am 1. März - der erste richtige Post wird dann darauf bald folgen.]]></summary></entry></feed>