<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.3">Jekyll</generator><link href="https://oragothen.github.io//meerhan/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://oragothen.github.io//meerhan/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2024-02-14T12:06:50+00:00</updated><id>https://oragothen.github.io//meerhan/feed.xml</id><title type="html">Mit Meehan ans Meer ran</title><subtitle>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.</subtitle><entry><title type="html">Babbys first Blogpost</title><link href="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/02/13/babbypost.html" rel="alternate" type="text/html" title="Babbys first Blogpost" /><published>2024-02-13T22:45:00+00:00</published><updated>2024-02-13T22:45:00+00:00</updated><id>https://oragothen.github.io//meerhan/2024/02/13/babbypost</id><content type="html" xml:base="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/02/13/babbypost.html"><![CDATA[<p>Das Ganze hier ergab sich aus dem Gedanken, meine bloghungrigen Mitmenschen aus ihrem Mangel geistiger Stimulation zu sättigen. 
        <br />
        Ein guter Freund von mir, der namenlos bleiben wird, bengann vor einiger Zeit, einen Blog zu führen; jedoch hat dieser gute Mensch seit über einem Jahr keinen neuen Blogpost geschrieben,
        sehr zur Enttäuschung seiner Follower.
        In Anbetracht meiner baldigen Indonesienreise kam also die Idee auf, dass ich diese Fackel weitertragen könne, oder zumindest die Benlastung des namenlosen Freundes ein wenig lindern.
        Dieser allererste (um genau zu sein ist es der zweite - der Erste™ besteht allerdings ausschließlich aus den Worten “Test Pfosten” und wird zum Zeitpunkt der Veröffentlichung dieses Posts
        vermutlich schon gelöscht sein) Post enthält noch keinen Content. Es ist gleichzeitig ein technischer Test der Kompetenzen dieser neuartigen Technologie, und eine Vorspeise zu den tatsächlich
        interessanten Posts, die dann aus Indonesien kommen werden.
        <br />
        An diesem Punkt möchte ich mich auch nochmal bei <a href="https://github.com/Nordegraf">Niklas Conen</a> bedanken, der mir diese Website aufgesetzt hat und sie 
        meiner Meinung nach auch sehr hübsch gestaltet hat.
        Außerdem natürlich vielen Dank an Lily, die das wunderschöne Banner dengan kodok dan ikan gestaltet hat.
        <br />
        Mein Flug nach Indonesien geht? fliegt? am 1. März - der erste richtige Post wird dann darauf bald folgen.</p>
      ]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Das Ganze hier ergab sich aus dem Gedanken, meine bloghungrigen Mitmenschen aus ihrem Mangel geistiger Stimulation zu sättigen. Ein guter Freund von mir, der namenlos bleiben wird, bengann vor einiger Zeit, einen Blog zu führen; jedoch hat dieser gute Mensch seit über einem Jahr keinen neuen Blogpost geschrieben, sehr zur Enttäuschung seiner Follower. In Anbetracht meiner baldigen Indonesienreise kam also die Idee auf, dass ich diese Fackel weitertragen könne, oder zumindest die Benlastung des namenlosen Freundes ein wenig lindern. Dieser allererste (um genau zu sein ist es der zweite - der Erste™ besteht allerdings ausschließlich aus den Worten “Test Pfosten” und wird zum Zeitpunkt der Veröffentlichung dieses Posts vermutlich schon gelöscht sein) Post enthält noch keinen Content. Es ist gleichzeitig ein technischer Test der Kompetenzen dieser neuartigen Technologie, und eine Vorspeise zu den tatsächlich interessanten Posts, die dann aus Indonesien kommen werden. An diesem Punkt möchte ich mich auch nochmal bei Niklas Conen bedanken, der mir diese Website aufgesetzt hat und sie meiner Meinung nach auch sehr hübsch gestaltet hat. Außerdem natürlich vielen Dank an Lily, die das wunderschöne Banner dengan kodok dan ikan gestaltet hat. Mein Flug nach Indonesien geht? fliegt? am 1. März - der erste richtige Post wird dann darauf bald folgen.]]></summary></entry></feed>