<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.3">Jekyll</generator><link href="https://oragothen.github.io//meerhan/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://oragothen.github.io//meerhan/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2024-03-06T07:11:58+00:00</updated><id>https://oragothen.github.io//meerhan/feed.xml</id><title type="html">Mit Meehan ans Meer ran</title><subtitle>Der einzig wahre Blog über Fische, Freunde, Meer und die weite Welt</subtitle><entry><title type="html">Tag 3</title><link href="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/05/tag3.html" rel="alternate" type="text/html" title="Tag 3" /><published>2024-03-05T14:30:00+00:00</published><updated>2024-03-05T14:30:00+00:00</updated><id>https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/05/tag3</id><content type="html" xml:base="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/05/tag3.html"><![CDATA[<p>Die Bilder kann ich heute noch nicht hochladen; das Internet hier ist echt nicht gut. Ich hole es nach, sobald ich irgendwo gutes WLAN finde.</p>

<p>Lily fragte mich gestern Abend, warum sie nicht auf Platz 1 der Waldo Suche war, obwohl sie Waldo als erste gefunden hat. Ich wies sie darauf hin, dass sie Waldo auf dem Bild platzierte, und damit disqualifiziert ist.
Special mentions an <a href="/meerhan/assets/img/05/Screenshot_20240305-174908.png">meine Mutter</a> und an <a href="/meerhan/assets/img/05/IMG-20240305-WA0017.jpg">Maxim</a>.</p>

<p>Ich habe heute zum ersten Mal aus der Nähe das indonesische Äquivalent des Ice-Cream-Trucks gesehen: Das Bubur Ayam Moped (Reisbrei mit Hähnchen). Mit einer Balance, die jedes Online-Game übertrifft, hat der Fahrer mehrere Töpfe und sich selbst irgendwie an dem Fahrzeug befestigt und fährt, eine Klingel schwenkend, durch die Nachbarschaften.</p>

<p>Moped scheint in Jakarta auch absolut das Verkehrsmittel der Wahl zu sein. Ich sehe mehr Mopeds als Autos, und pro Moped mehr Mitfahrer als pro Auto.</p>

<p>Heute ging der Flug nach Balikpapan, Lilys Heimatstadt. Während ich gerade am Ende des ersten Tages hier in Jakarta sehr gevibed habe, habe ich auch gemerkt, dass die Stadt einfach viel ist und mich ein wenig überstimuliert. Balikpapan ist im Vergleich dazu winzig, mit schlappen 733.000 Einwohnern (in etwa so viele wie Frankfurt).</p>

<p>Der Flug selbst war sehr ereignislos, wir kamen gegen 4 Uhr in Balikpapan an.
Balikpapan finde ich spontan schon mal deutlich schöner als Jakarta - sehr viel Grün, und nicht so groß.</p>

<p>Im Großen und Ganzen ein relativ stressfreier Tag (bis auf die angeschlagene Gesundheit) - darum hier nochmal ein paar Infos über Indonesien.
Die Nation Indonesien hat 5 Grundsätze, genannt Pancasila. Die Grundsätze bestehen aus dem Glauben an:</p>
<ul>
  <li>Die Nation</li>
  <li>Menschlichkeit</li>
  <li>Demokratie</li>
  <li>Gott (welche Religion ist dabei fast egal, solange es eine der sechs Anerkannten ist: Islam, Katholisch, Evangelisch, Buddhismus, Konfuzianismus, Hinduismus)</li>
  <li>Soziale Gerechtigkeit</li>
</ul>

<p>Den starken Einfluss von Religion (hauptsächlich Islam) kann man auch sehr gut sehen. Es gibt Kopftuch-Automaten, der Muezzin ruft regelmäßig zum Gebet, öffentliche Toiletten kommen häufig in Kombination mit kleinen Gebetsräumen vor (um sich vor dem Gebet zu waschen), und ich habe noch kein einziges Gericht mit Schweinefleisch gesehen (Anmerkung der Lily: Schwein gibt es vor allem in Chinatown, oder weiter östlich).</p>

<p>Außerdem: der Mond ist einfach schief. Ich hab noch kein gutes Bild davon machen können, ich hole es bei Gelegenheit nach. Ich habe eine wahrhaft wundersame Erklärung hierfür entdeckt, aber dieser Blog ist zu klein, um sie hier rein zu schreiben.</p>

<p>Gegen Abend geht es Lily schlechter, 40° Fieber. Wir fahren ins Krankenhaus, Diagnose: Mandelentzündung. Lily hat Medizin bekommen (keine Antibiotika) und ruht sich jetzt erst mal aus.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Die Bilder kann ich heute noch nicht hochladen; das Internet hier ist echt nicht gut. Ich hole es nach, sobald ich irgendwo gutes WLAN finde.]]></summary></entry><entry><title type="html">Tag 2</title><link href="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/04/tag2.html" rel="alternate" type="text/html" title="Tag 2" /><published>2024-03-04T13:00:00+00:00</published><updated>2024-03-04T13:00:00+00:00</updated><id>https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/04/tag2</id><content type="html" xml:base="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/04/tag2.html"><![CDATA[<p>Es existiert die häufig gestellte Frage, was zuerst kommt: das Huhn oder das Ei.
Bei mir ist die Frage eindeutig: es war definitiv der Hochmut.
Ich bin mit Kopfschmerzen und leicht erhöhter Temperatur aufgewacht. Es fühlt sich nicht wie Allergie an, aber vielleicht hängt es mit der Kreislaufbelastung von den Dauersaunagängen hier ab (30° und 134% Luftfeuchtigkeit draußen zu weniger als 20° bedingt durch AC in Gebäuden).</p>

<p>Bettruhe, Paracetamol, Bubur und Mi Ayam helfen. 
Da ich heute nicht ausgehe, ein paar Erlebnisse aus dem Haus; denn auch hier gibt es Sachen, die anders funktionieren, als in Deutschland:</p>

<ul>
  <li>Ich war zunächst sehr geschockt, als ich herausfand, dass es kein Warmwasser gibt. Da es aber sowieso ziemlich warm ist, und das Kaltwasser hier ist wärmer als das Warmwasser in meiner WG (zumindest bis wir letzte Woche den neuen Boiler bekommen haben)</li>
  <li>Nach meinem ersten längeren Toilettenbesuch suchte ich verzweifelt im Bad nach Toilettenpapier; aber das einzige, was ich vorfand, war eine Düse am Ende eines Schlauchs. Ich kenne natürlich die Theorie dahinter, war aber bisher nicht mit der Praxis vertraut. Zum Glück lerne ich schnell</li>
</ul>

<p>Es gibt hier sehr viel cooles Obst, das es in Deutschland nicht oder kaum gibt - siehe auch die Bilder.</p>
<ul>
  <li>Salak, oder auch Schlangenfrucht, sehen außen wie ein Regentropfen mit Schlangenhaut, innen wie Knoblauch aus. Jede einzelne der Zehen hat einen eigenen, ungekocht nicht essbaren Kern. Der Geschmack ist schwer zu beschreiben; Wikipedia sagt er erinnere an Birne, Litschi und Jackfrucht und ich werde das zumindest nicht bestreiten</li>
  <li>Manggis, btw. Mangostane, habe ich glaube ich auch schon mal in Deutschland gesehen. Die äußere Schale ist fest, aber nicht hart, und die Frucht sieht innen aus wie Knoblauch. Die schmeckt mir etwas besser als Salak, mit einem angenehm sauren Geschmack</li>
  <li>Duku (Früchte des Lansibaums??) ist die letzte Frucht, die ich heute probiert habe. Die erinnert mich geschmacklich stark an Aprikosen, und sieht außen wie eine Kartoffel und innen wie durchsichtiger Knoblauch aus</li>
  <li>Durian habe ich noch nicht probiert, die steht aber auf meiner To-Do-Liste</li>
</ul>

<p>Niklas und Michi streiten sich um den ersten Platz für die Waldo-Suche. Michi hat es zuerst öffentlich gemacht, aber Niklas war insgesamt schneller. Beide gewinnen den Hauptpreis - sie sind in diesem Blog verewigt.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Es existiert die häufig gestellte Frage, was zuerst kommt: das Huhn oder das Ei. Bei mir ist die Frage eindeutig: es war definitiv der Hochmut. Ich bin mit Kopfschmerzen und leicht erhöhter Temperatur aufgewacht. Es fühlt sich nicht wie Allergie an, aber vielleicht hängt es mit der Kreislaufbelastung von den Dauersaunagängen hier ab (30° und 134% Luftfeuchtigkeit draußen zu weniger als 20° bedingt durch AC in Gebäuden).]]></summary></entry><entry><title type="html">Tag 1</title><link href="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/03/tag1.html" rel="alternate" type="text/html" title="Tag 1" /><published>2024-03-03T15:30:00+00:00</published><updated>2024-03-03T15:30:00+00:00</updated><id>https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/03/tag1</id><content type="html" xml:base="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/03/tag1.html"><![CDATA[<p>Hahahaha wer hätte gedacht dass Jetlag so leicht auszutricksen ist. Jakarta liegt in GMT+7, also 6 Stunden vor Deutschland - bedeutet, dass mein Körper eigentlich länger wach bleiben und länger schlafen will. Dadurch dass ich aber auf dem Flug in der Nacht vom 1. auf den 2. nur so 2 Stunden geschlafen habe, war ich entgegen der Gesetze des Jetlags müde und konnte schlafen obwohl ich <a href="/meerhan/assets/img/artemis.png">eigentlich gar nicht durfte</a>.
Nachdem ich <a href="https://c.tenor.com/Eh4Gt4BAY_EAAAAC/tenor.gif">sanft</a> geweckt wurde.</p>

<p>Danach direkt die erste unangenehme Überraschung. Leute sagen immer “komm nach Indonesien, es gibt Essen” aber ich wusste nicht, dass mit dem Essen ich selbst gemeint bin. Selbst in der Stadt besteht ein unangenehmes Mosquito-Problem. Ist ja auch fair dass wenn ich exotisch esse dass die örtliche Fauna auch exotisch essen möchte. Zum Glück sind die ganzen Tropenkrankheiten nicht in Jakarta sondern in Kalimantan (wo es in ein paar Tagen hingeht 💀).</p>

<p>Weitere Dinge, die hier sehr anders sind:</p>
<ul>
  <li>Regen: Die Mengen an Regen, die hier runter kommen sind unbeschreiblich, darum probiere ich es erst gar nicht</li>
  <li>Straßenverkehr: Linksfahren, überall Mopeds, enge Straßen, Pferdekutschen, lebensmüde Fußgänger, Chaos, Trillerpfeifen, CHAOS WEEEEEE</li>
  <li>Preisniveau: insbesondere Essen ist deutlich billiger als in Deutschland. Wir waren zu fünft mit Getränken für 90.000 IDR Mittag essen (in etwa die <a href="/meerhan/assets/img/doner.png">Kosten eines Döners in Baden-Württemberg Ende 2022</a>).</li>
</ul>

<p>Jakarta ist massiv. Das Metropolgebiet hat über 34 Millionen Einwohner (und damit etwa 12% der Einwohner Indonesiens), und ist so groß, wie das “ich komme aus der ‘Nähe’ von Stuttgart”-Gebiet (in metrischen Einheiten: 1MFbf (Mega-Fußballfeld)).
Die Straßen- und Brückenführung sieht aus, als hätte sie <a href="https://www.youtube.com/@LetsGameItOut/videos">Josh</a> entworfen; gekoppelt mit der Verkehrssituation bin ich sehr dankbar, dass ich nicht selber fahren muss.</p>

<p>Heute war ich am Monas (Monumen Nasional), das dem Washington Monument ähnelt; leider war oben zu. Wir konnten aber trotzdem in das Museum im Keller, das sehr schön die indonesische Geschichte zusammenfasst (Spoiler Alert: Sehr viel Kampf und Krieg, hauptsächlich im Kontext der Unabhängigkeit); mein begleitender Factchecker hat bei ein paar von den Geschichten jedoch ein wenig Richtung “Propaganda” ausgeschlagen.
Die historische Altstadt hat ein paar nette erhaltene Gebäude aus der Kolonialzeit, aber das spannendste daran ist der pochende Herzschlag der Stadt. An jeder Straßenecke spielt eine andere Band, es gibt dutzende Stände, die alles von Es Teh über Tätowierungen zu Handtaschen verkaufen. 
Und so viele Menschen. Einer fragt mich nervös, ob er ein Foto mit mir machen kann. Kurze Zeit später beobachte ich, wie ein anderer Weißer auch ein spontanes Photoshooting mitmacht.</p>

<p>Zum Abschluss des Tages ging es dann noch in den Mall für ein bisschen beli-beli. Ich bin jetzt stolzer Besitzer eines süßen Fußmassagers, und habe außerdem den <a href="/meerhan/assets/img/doner.png">billigsten Döner meines Lebens</a> gefunden (aber nicht gegessen).</p>

<p>Es tut mir Leid, dass der heutige Blog mit anderem Inhalt als sonst gefüllt ist; aber da ich jetzt leider in Indonesien bin, muss ich den versprochenen Content produzieren, anstatt wieder über gesellschaftliche Missstände abzuranten.
Ach so und wer zuerst Waldo findet (mit Screenshot) gewinnt was schönes.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Hahahaha wer hätte gedacht dass Jetlag so leicht auszutricksen ist. Jakarta liegt in GMT+7, also 6 Stunden vor Deutschland - bedeutet, dass mein Körper eigentlich länger wach bleiben und länger schlafen will. Dadurch dass ich aber auf dem Flug in der Nacht vom 1. auf den 2. nur so 2 Stunden geschlafen habe, war ich entgegen der Gesetze des Jetlags müde und konnte schlafen obwohl ich eigentlich gar nicht durfte. Nachdem ich sanft geweckt wurde.]]></summary></entry><entry><title type="html">Datang</title><link href="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/02/datang.html" rel="alternate" type="text/html" title="Datang" /><published>2024-03-02T18:00:00+00:00</published><updated>2024-03-02T18:00:00+00:00</updated><id>https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/02/datang</id><content type="html" xml:base="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/02/datang.html"><![CDATA[<p>Glücklicherweise konnte mir die äußerst gelangweilte Dame am Schalter in Abu Dhabi noch einen Sitzplatz schenken. Ich konnte diesen leider nicht behalten, da sich jemand anders darauf gesetzt hatte, aber ich nahm den Tausch meines zugewiesenen Mittelsitzes gegen einen Gangsitz dankend an.
Blöd nur dass der USB-Port, den ich zum Laden meines Handys gebraucht hätte, dort nicht funktionierte. Caveat emptor und so.
Das Inflight Entertainment funktionierte jedoch glücklicherweise und erlaubte mir, Oppenheimer nachzuholen (mit Werbung lmao. Imagine paying a fortune in ticket costs to get a <a href="/meerhan/assets/img/ice_lol.jpg">Stehplatz</a> and <a href="https://www.theverge.com/24051687/netflix-ads-password-sharing-wwe-changes">ads</a> <a href="https://www.usatoday.com/story/entertainment/tv/2024/01/29/amazon-prime-video-commercials/72323206007/">on</a> <a href="https://www.cnet.com/tech/services-and-software/is-disney-plus-with-ads-worth-it/">your</a> <a href="https://www.zdnet.com/home-and-office/home-entertainment/i-spent-3000-on-a-samsung-smart-tv-and-all-i-got-were-ads-and-unwanted-content/">entertainment</a>).
Ich muss mich davon anhalten, mich mehr darüber aufzuregen - dies ist ein Indonesienblog und nicht <a href="https://youtube.com/channel/UCl2mFZoRqjw_ELax4Yisf6w">Louis Rossmanns YouTube-Kanal</a>.</p>

<p>Es ist schon spannend zu sehen, wie die Größen der Wissenschaft (BONGO TIME), über die man seit Schulzeit hört, miteinander interagieren, als wären es Menschen, und nicht nur Autoren von Theorien, Büchern, und Papers.
Der Film liegt auf jeden Fall schwer im Magen (vielleicht ist es auch das dubiose Mikrowellen-Chicken-mit-Reis).</p>

<p>Lilys keluarga (Familie) hat mich sehr freundlich empfangen (ja ich fange jetzt an Wörter auf bahasa Indonesia im Blog zu verstreuen - wer diese Wörter in der richtigen Reihenfolge zusammensetzt findet vielleicht eine geheime Nachricht. Wer mir am Ende des Blogs die coolste geheime Nachricht vorlegt gewinnt was).
Wir sind gerade in deren Haus in Jakarta angekommen.
Tatsächlich bin ich aber aus <a href="/meerhan/assets/img/right.jpg">irgendeinem Grund</a> krass müde und werde mich gleich ins Bettchen legen.</p>

<p>Zum Schluss ein letzter Spaßfakt: Wegen einem Tippfehler wurde in der ersten Version des letzten Posts nicht mein Code angezeigt, sondern eine 404 page - was mir fast genug gefallen hat um es so zu lassen.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Glücklicherweise konnte mir die äußerst gelangweilte Dame am Schalter in Abu Dhabi noch einen Sitzplatz schenken. Ich konnte diesen leider nicht behalten, da sich jemand anders darauf gesetzt hatte, aber ich nahm den Tausch meines zugewiesenen Mittelsitzes gegen einen Gangsitz dankend an. Blöd nur dass der USB-Port, den ich zum Laden meines Handys gebraucht hätte, dort nicht funktionierte. Caveat emptor und so. Das Inflight Entertainment funktionierte jedoch glücklicherweise und erlaubte mir, Oppenheimer nachzuholen (mit Werbung lmao. Imagine paying a fortune in ticket costs to get a Stehplatz and ads on your entertainment). Ich muss mich davon anhalten, mich mehr darüber aufzuregen - dies ist ein Indonesienblog und nicht Louis Rossmanns YouTube-Kanal.]]></summary></entry><entry><title type="html">Flug No. 1</title><link href="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/02/flug.html" rel="alternate" type="text/html" title="Flug No. 1" /><published>2024-03-02T05:30:00+00:00</published><updated>2024-03-02T05:30:00+00:00</updated><id>https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/02/flug</id><content type="html" xml:base="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/02/flug.html"><![CDATA[<p>Wer mich ein bisschen kennt, oder mal mein Zimmer (oder meinen <a href="/meerhan/assets/img/code.png">Code</a>) gesehen hat, der weiß, dass ich ein Mensch des Chaos bin.
Dies hat viele Konsequenzen, aber eine davon ist, dass mein Lieblings-Profi-AOE2-Spieler MBL ist. Wie erfreulich, dass bei dem Achtelfinalspiel, das ich auf dem Flug (nur zur Hälfte, den Rest der Zeit habe ich versucht zu schlafen) angeschaut habe, sich so ziemlich jeder sicher ist, dass einer der beiden versteckt gehaltenen Spieler der “Master Boar Lamer” ist.
Ob er das tatsächlich ist oder nicht wird sich erst nach dem Turnier herausstellen - aber unabhängig davon ist Jadwiga gegen Otto the Great ein absoluter Spaß zu schauen.
Spaßfakt: Jadwiga war eine Frau, aber trotzdem der König von Polen. Gesetzlich war nämlich vorgesehen, dass das Staatsoberhaupt der König war; eine Königin war nicht vorgesehen. Jadwiga löste das Gender-Problem, <a href="/meerhan/assets/img/gigachad.png">indem sie es ignorierte</a> und einfach zum König wurde.</p>

<p>Mein Körper beschwert sich über zu wenig Schlaf - aber bis jetzt denkt der Doofe noch, dass es daran liegt, dass man im Flugzeug schlecht schlafen kann, und nicht daran dass die Nacht einfach 3 Stunden kürzer ist.
Wenn das so weiter geht klappt das mit dem Jetlag austricksen, <a href="/meerhan/assets/img/right.jpg">right</a>? Ein sehr leckerer Kaffee im Flughafen in Abu Dhabi hat mich direkt wieder aufgeweckt. <a href="/meerhan/assets/img/right.jpg">Sicherlich</a> werde ich jetzt für den Rest der Reise wach sein.</p>

<p>Bald geht der Flug nach Jakarta. Ich kann hier im Wartebereich schon sehr viele Worte dalam bahasa Indonesia, die ich kenne, von Leuten aufschnappen; ganze Sätze klappen aber nicht ganz so gut wie erhofft.</p>

<p>Ankunft in Jakarta ist 21:55 lokaler Zeit, 15:55 deutsche (Entschuldigung, ich meine natürlich GMT+1) Zeit, oder 8:55 Sonia (GMT-6) Zeit.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Wer mich ein bisschen kennt, oder mal mein Zimmer (oder meinen Code) gesehen hat, der weiß, dass ich ein Mensch des Chaos bin. Dies hat viele Konsequenzen, aber eine davon ist, dass mein Lieblings-Profi-AOE2-Spieler MBL ist. Wie erfreulich, dass bei dem Achtelfinalspiel, das ich auf dem Flug (nur zur Hälfte, den Rest der Zeit habe ich versucht zu schlafen) angeschaut habe, sich so ziemlich jeder sicher ist, dass einer der beiden versteckt gehaltenen Spieler der “Master Boar Lamer” ist. Ob er das tatsächlich ist oder nicht wird sich erst nach dem Turnier herausstellen - aber unabhängig davon ist Jadwiga gegen Otto the Great ein absoluter Spaß zu schauen. Spaßfakt: Jadwiga war eine Frau, aber trotzdem der König von Polen. Gesetzlich war nämlich vorgesehen, dass das Staatsoberhaupt der König war; eine Königin war nicht vorgesehen. Jadwiga löste das Gender-Problem, indem sie es ignorierte und einfach zum König wurde. Mein Körper beschwert sich über zu wenig Schlaf - aber bis jetzt denkt der Doofe noch, dass es daran liegt, dass man im Flugzeug schlecht schlafen kann, und nicht daran dass die Nacht einfach 3 Stunden kürzer ist. Wenn das so weiter geht klappt das mit dem Jetlag austricksen, right? Ein sehr leckerer Kaffee im Flughafen in Abu Dhabi hat mich direkt wieder aufgeweckt. Sicherlich werde ich jetzt für den Rest der Reise wach sein. Bald geht der Flug nach Jakarta. Ich kann hier im Wartebereich schon sehr viele Worte dalam bahasa Indonesia, die ich kenne, von Leuten aufschnappen; ganze Sätze klappen aber nicht ganz so gut wie erhofft.]]></summary></entry><entry><title type="html">Die Abfahrt</title><link href="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/01/abfahrt.html" rel="alternate" type="text/html" title="Die Abfahrt" /><published>2024-03-01T17:30:00+00:00</published><updated>2024-03-01T17:30:00+00:00</updated><id>https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/01/abfahrt</id><content type="html" xml:base="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/01/abfahrt.html"><![CDATA[<p>Freitag, 15 Uhr. Der Koffer wurde zum 37sten Mal wieder geöffnet, weil mir noch was eingefallen ist was praktisch wäre. 
Aber irgendwann ist auch der letzte Decoy Wallet  (und natürlich <a href="https://www.reddit.com/r/surrealmemes/comments/wlaq4v/santiago/">Santiago</a> ❤️) eingepackt.</p>

<p>Auf dem Weg zur Straßenbahn konnten wir in der Ferne einen Pedro sehen - er ist wohl nicht nur bei uns Besucher, sondern rennt auch manchmal durch die Straßen. Weitere Lore-Updates folgen.</p>

<p>Da die Verlässlichkeit der DB bekannt ist, wird für alle Umstiege ‘eine Bahn früher’ eingeplant - und wenig überraschend sind auch all diese Bahnen pünktlich (die meisten Bahnen haben üblicherweise nur Verspätung, wenn sie riechen, dass man es eilig hat).
Natürlich dann viel zu früh am Flughafen - aber das ist ja auch der Grundsatz der DB (“Ein Zug kommt immer zu spät, oder manchmal zu früh - er trifft genau dann ein, wenn er es für richtig hält”). Da Fraport die zehnte Heimat von Lily ist, ging hier in der Navigation auch keine Zeit verloren.</p>

<p>Mittlerweile geht es mir auch wieder besser; die alte Erkältung, in ihrer Schwäche, zog sich in rauhe Berge zurück.</p>

<p>Der Check-in ist ein bisschen <a href="https://i.kym-cdn.com/photos/images/original/001/406/212/f9f.png">wack</a> - ich habe Online einen Sitzplatz für den ersten Flug bekommen, nicht jedoch für den zweiten nach dem Umstieg in Abu Dhabi; und auch die Dame am physischen Check-In (physisches Check-In??? In MEINEM 2024????) konnte mir auch keinen Sitzplatz geben. Mit etwas Glück kann ich in Abu-Dhabi einen ergattern - ansonsten wird das vermutlich der <a href="https://oragothen.github.io/meerhan/assets/img/ice_lol.jpg">teuerste</a> Stehplatz den ich je hatte.</p>

<p>Abendessen, Passkontrolle und Security folgen ohne erwähnenswerte Zwischenfälle - ich habe Lily durch die Passkontrolle zweiter Klasse begleitet (auch bekannt als “Für nicht-EU Bürger”).</p>

<p>Boarding beginnt um 20:15 für die Leute mit P2W Flugtickets; da ich dafür kein Geld zahlen will dauert es für mich ein bisschen länger.</p>

<p>Der Flug wird sehr lang aber ich habe 6 Spiele aus dem Achtelfinale von Hidden Cup 5 auf dem Handy, da wird mir hoffentlich nicht langweilig. Schlafen sollte ich vielleicht auch irgendwann… Kann man Jetlag austricksen indem man einfach gar nicht schläft??? Hmmmmmmmmmmmm……..</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Freitag, 15 Uhr. Der Koffer wurde zum 37sten Mal wieder geöffnet, weil mir noch was eingefallen ist was praktisch wäre. Aber irgendwann ist auch der letzte Decoy Wallet (und natürlich Santiago ❤️) eingepackt.]]></summary></entry><entry><title type="html">29. Februar</title><link href="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/02/29/februar.html" rel="alternate" type="text/html" title="29. Februar" /><published>2024-02-29T11:30:00+00:00</published><updated>2024-02-29T11:30:00+00:00</updated><id>https://oragothen.github.io//meerhan/2024/02/29/februar</id><content type="html" xml:base="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/02/29/februar.html"><![CDATA[<p>Heute ist ein besonderer Tag. Es ist nicht nur der 29. Februar, sondern auch der Tag vor meinem Abflug nach Jakarta.</p>

<p>Ein paar Spaßfakten über den 29. Februar:</p>
<ul>
  <li>Der 29. Februar ist meistens in Schaltjahren der letzte Tag des Monats Februar (Ausnahme: Schweden 1712)</li>
  <li>Die USA und der Taliban haben am 29. Februar 2020 den Friedensvertrag zum Beenden des Afghanistankrieges unterzeichnet</li>
  <li>Christoph Columbus hat am 29. Februar  1504 mit seinen Kenntnissen über eine Mondfinsternis Einheimische auf Jamaica davon überzeugt, ihm Lebensmittel zu geben</li>
  <li>Menschen, die am 29. Februar Geburtstag haben, müssen 64 Mal die Sonne umrunden, bis sie Bier trinken dürfen (Ausnahme: die letzten zwei Ziffern des Geburtsjahres sind größer als 36 (Ausnahme der Ausnahme: die zwei Ziffern vor den letzten zwei Ziffern des Geburtsjahres sind genau um 1 geringer als ein Vielfaches von 4))</li>
  <li>Google hat heute einen süßen Frosch auf seinem Logo</li>
</ul>

<p>Ein paar Spaßfakten über meinen Abflug nach Jakarta:</p>
<ul>
  <li>ich bin krank</li>
</ul>

<p>Ok das ist nicht wirklich ein Spaßfakt. Ich hoffe, dass es mir bis morgen nicht schlimmer geht.</p>

<p>Es gibt noch weitere Spaßfakten, die weder mit meiner Abreise, noch mit dem 29. Februar zu tun haben:</p>
<ul>
  <li>Das Wort "Spaßfakt" habe ich zuerst von Maxim, einem Schulfreund gehört</li>
  <li>Dieser Blog unterstützt RSS Feeds, für die Leute die schnellstmöglich an jeden Blogpost kommen wollen. Das geht zum Beispiel per Browserplugin oder Mobiltelefon-Applikation ("App")</li>
  <li>Pedro ist gar nicht unsere Katze - aber er weiß das glaube ich nicht</li>
  <li>Vielleicht heißt er auch gar nicht Pedro</li>
</ul>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Heute ist ein besonderer Tag. Es ist nicht nur der 29. Februar, sondern auch der Tag vor meinem Abflug nach Jakarta.]]></summary></entry><entry><title type="html">Technisches Setup</title><link href="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/02/15/technical_fun.html" rel="alternate" type="text/html" title="Technisches Setup" /><published>2024-02-15T13:45:00+00:00</published><updated>2024-02-15T13:45:00+00:00</updated><id>https://oragothen.github.io//meerhan/2024/02/15/technical_fun</id><content type="html" xml:base="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/02/15/technical_fun.html"><![CDATA[<p>Entgegen meiner gestrigen Ansage jetzt doch schon ein weiterer Post. 
<br /> 
Da mein Indonesienaufenthalt ohne Laptop stattfinden wird, brauche ich eine gute Möglichkeit, um vom Handy aus zu posten. Die ganze Website ist ja über Github gehosted und funktioniert wie eine Maschine, in die Git Commits rein gehen, und aus der Website raus kommt. Das bedeutet aber auch, dass ich die Commits (Text und Bild) von meinem Mobilfunkendgerät irgendwie erstellen und nach Github bekommen muss. 
<br /> 
Die Möglichkeiten dafür (zumindest die, an die ich gedacht habe) sind:</p>
<ul> 
<li> Github Web Interface: kann mehr oder weniger alles, aber sehr clunky - gerade der Upload von mehreren Bildern ist sehr Pain</li>
<li> Github App: Weniger clunky, kann aber keine Dateien hoch laden - nur inline erstellen. Damit könnte ich die Posts schreiben, aber keine Bilder hoch laden </li>
<li> SSH auf meinen Pi: erlaubt einfaches Scripten in einer angenehmen Umgebung, aber Bilder dahin bekommen ist etwas tricky</li>
<li> Termux und Git CLI: Pain. Theoretisch vermutlich möglich, aber erfordert manuelles Registrieren/Erstellen eines RSA Keys, Navigation durch das Android Filesystem per Handytastatur und CLI-basiertes Committen und Pushen - Nein danke </li>
<li> MGit: Erlaubt einfaches Interfacen mit einem Git-Repo. Bilder kann ich manuell in den lokalen Ordner kopieren, Text per Texteditor schreiben und dann per App pushen. Problem: die App "braucht" vollen Dateisystemzugriff oder funktioniert nicht. Das sind Rechte, die Google nicht mal <a href="https://i.kym-cdn.com/entries/icons/facebook/000/017/046/BptVE1JIEAAA3dT.jpg">mir selbst</a> anvertraut und so weit ist unsere Beziehung noch nicht fortgeschritten, dass ich dieser App das anvertraue.</li>
<li> SPCK Code Editor: Naja, es funktioniert. Ich kann Dateien von extern importieren, zusammen committen, und pushen. Etwas weniger praktisch als MGit (wenn "es funktioniert" als Vorraussetzung ignoriert wird). Bonus: es gibt einen eingebauten Code Editor </li>
</ul>
<p>Ich habe mich für die letzte Variante entschieden - die scheint mir im Moment einfach die Robusteste. Falls Sie, werte Lesende Person, diesen Post lesen, dann funktioniert die Methode auch. 
Angehängt habe ich ein Bild das mit all dem nichts zu tun hat - das ist Pedro/Leo, unsere Nachbarskatze.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Entgegen meiner gestrigen Ansage jetzt doch schon ein weiterer Post. Da mein Indonesienaufenthalt ohne Laptop stattfinden wird, brauche ich eine gute Möglichkeit, um vom Handy aus zu posten. Die ganze Website ist ja über Github gehosted und funktioniert wie eine Maschine, in die Git Commits rein gehen, und aus der Website raus kommt. Das bedeutet aber auch, dass ich die Commits (Text und Bild) von meinem Mobilfunkendgerät irgendwie erstellen und nach Github bekommen muss. Die Möglichkeiten dafür (zumindest die, an die ich gedacht habe) sind: Github Web Interface: kann mehr oder weniger alles, aber sehr clunky - gerade der Upload von mehreren Bildern ist sehr Pain Github App: Weniger clunky, kann aber keine Dateien hoch laden - nur inline erstellen. Damit könnte ich die Posts schreiben, aber keine Bilder hoch laden SSH auf meinen Pi: erlaubt einfaches Scripten in einer angenehmen Umgebung, aber Bilder dahin bekommen ist etwas tricky Termux und Git CLI: Pain. Theoretisch vermutlich möglich, aber erfordert manuelles Registrieren/Erstellen eines RSA Keys, Navigation durch das Android Filesystem per Handytastatur und CLI-basiertes Committen und Pushen - Nein danke MGit: Erlaubt einfaches Interfacen mit einem Git-Repo. Bilder kann ich manuell in den lokalen Ordner kopieren, Text per Texteditor schreiben und dann per App pushen. Problem: die App "braucht" vollen Dateisystemzugriff oder funktioniert nicht. Das sind Rechte, die Google nicht mal mir selbst anvertraut und so weit ist unsere Beziehung noch nicht fortgeschritten, dass ich dieser App das anvertraue. SPCK Code Editor: Naja, es funktioniert. Ich kann Dateien von extern importieren, zusammen committen, und pushen. Etwas weniger praktisch als MGit (wenn "es funktioniert" als Vorraussetzung ignoriert wird). Bonus: es gibt einen eingebauten Code Editor Ich habe mich für die letzte Variante entschieden - die scheint mir im Moment einfach die Robusteste. Falls Sie, werte Lesende Person, diesen Post lesen, dann funktioniert die Methode auch. Angehängt habe ich ein Bild das mit all dem nichts zu tun hat - das ist Pedro/Leo, unsere Nachbarskatze.]]></summary></entry><entry><title type="html">Babbys first Blogpost</title><link href="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/02/14/babbypost.html" rel="alternate" type="text/html" title="Babbys first Blogpost" /><published>2024-02-14T11:45:00+00:00</published><updated>2024-02-14T11:45:00+00:00</updated><id>https://oragothen.github.io//meerhan/2024/02/14/babbypost</id><content type="html" xml:base="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/02/14/babbypost.html"><![CDATA[<p>Das Ganze hier ergab sich aus dem Gedanken, meine bloghungrigen Mitmenschen aus ihrem Mangel geistiger Stimulation zu sättigen. 
<br />
Ein guter Freund von mir, der namenlos bleiben wird, bengann vor einiger Zeit, einen Blog zu führen; jedoch hat dieser gute Mensch seit über einem Jahr keinen neuen Blogpost geschrieben,
sehr zur Enttäuschung seiner Follower.
In Anbetracht meiner baldigen Indonesienreise kam also die Idee auf, dass ich diese Fackel weitertragen könne, oder zumindest die Benlastung des namenlosen Freundes ein wenig lindern.
Dieser allererste (um genau zu sein ist es der zweite - der Erste™ besteht allerdings ausschließlich aus den Worten “Test Pfosten” und wird zum Zeitpunkt der Veröffentlichung dieses Posts
vermutlich schon gelöscht sein) Post enthält noch keinen Content. Es ist gleichzeitig ein technischer Test der Kompetenzen dieser neuartigen Technologie, und eine Vorspeise zu den tatsächlich
interessanten Posts, die dann aus Indonesien kommen werden.
<br />
An diesem Punkt möchte ich mich auch nochmal bei <a href="https://github.com/Nordegraf">Niklas Conen</a> bedanken, der mir diese Website aufgesetzt hat und sie 
meiner Meinung nach auch sehr hübsch gestaltet hat.
Außerdem natürlich vielen Dank an Lily, die das wunderschöne Banner dengan kodok dan ikan gestaltet hat.
<br />
Mein Flug nach Indonesien geht? fliegt? am 1. März - der erste richtige Post wird dann darauf bald folgen.</p>]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Das Ganze hier ergab sich aus dem Gedanken, meine bloghungrigen Mitmenschen aus ihrem Mangel geistiger Stimulation zu sättigen. Ein guter Freund von mir, der namenlos bleiben wird, bengann vor einiger Zeit, einen Blog zu führen; jedoch hat dieser gute Mensch seit über einem Jahr keinen neuen Blogpost geschrieben, sehr zur Enttäuschung seiner Follower. In Anbetracht meiner baldigen Indonesienreise kam also die Idee auf, dass ich diese Fackel weitertragen könne, oder zumindest die Benlastung des namenlosen Freundes ein wenig lindern. Dieser allererste (um genau zu sein ist es der zweite - der Erste™ besteht allerdings ausschließlich aus den Worten “Test Pfosten” und wird zum Zeitpunkt der Veröffentlichung dieses Posts vermutlich schon gelöscht sein) Post enthält noch keinen Content. Es ist gleichzeitig ein technischer Test der Kompetenzen dieser neuartigen Technologie, und eine Vorspeise zu den tatsächlich interessanten Posts, die dann aus Indonesien kommen werden. An diesem Punkt möchte ich mich auch nochmal bei Niklas Conen bedanken, der mir diese Website aufgesetzt hat und sie meiner Meinung nach auch sehr hübsch gestaltet hat. Außerdem natürlich vielen Dank an Lily, die das wunderschöne Banner dengan kodok dan ikan gestaltet hat. Mein Flug nach Indonesien geht? fliegt? am 1. März - der erste richtige Post wird dann darauf bald folgen.]]></summary></entry></feed>