<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.3">Jekyll</generator><link href="https://oragothen.github.io//meerhan/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://oragothen.github.io//meerhan/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2024-03-02T13:33:22+00:00</updated><id>https://oragothen.github.io//meerhan/feed.xml</id><title type="html">Mit Meehan ans Meer ran</title><subtitle>Der einzig wahre Blog über Fische, Freunde, Meer und die weite Welt</subtitle><entry><title type="html">Flug No. 1</title><link href="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/02/flug.html" rel="alternate" type="text/html" title="Flug No. 1" /><published>2024-03-02T05:30:00+00:00</published><updated>2024-03-02T05:30:00+00:00</updated><id>https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/02/flug</id><content type="html" xml:base="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/02/flug.html"><![CDATA[<p>Wer mich ein bisschen kennt, oder mal mein Zimmer (oder meinen <a href="/meerhan/assets/img/code.png">Code</a>) gesehen hat, der weiß, dass ich ein Mensch des Chaos bin.
        Dies hat viele Konsequenzen, aber eine davon ist, dass mein Lieblings-Profi-AOE2-Spieler MBL ist. Wie erfreulich, dass bei dem Achtelfinalspiel, das ich auf dem Flug (nur zur Hälfte, den Rest der Zeit habe ich versucht zu schlafen) angeschaut habe, sich so ziemlich jeder sicher ist, dass einer der beiden versteckt gehaltenen Spieler der “Master Boar Lamer” ist.
        Ob er das tatsächlich ist oder nicht wird sich erst nach dem Turnier herausstellen - aber unabhängig davon ist Jadwiga gegen Otto the Great ein absoluter Spaß zu schauen.
        Spaßfakt: Jadwiga war eine Frau, aber trotzdem der König von Polen. Gesetzlich war nämlich vorgesehen, dass das Staatsoberhaupt der König war; eine Königin war nicht vorgesehen. Jadwiga löste das Gender-Problem, <a href="/meerhan/assets/img/gigachad.png">indem sie es ignorierte</a> und einfach zum König wurde.</p>
      <p>Mein Körper beschwert sich über zu wenig Schlaf - aber bis jetzt denkt der Doofe noch, dass es daran liegt, dass man im Flugzeug schlecht schlafen kann, und nicht daran dass die Nacht einfach 3 Stunden kürzer ist.
        Wenn das so weiter geht klappt das mit dem Jetlag austricksen, <a href="/meerhan/assets/img/right.jpg">right</a>? Ein sehr leckerer Kaffee im Flughafen in Abu Dhabi hat mich direkt wieder aufgeweckt. <a href="/meerhan/assets/img/right.jpg">Sicherlich</a> werde ich jetzt für den Rest der Reise wach sein.</p>
      <p>Bald geht der Flug nach Jakarta. Ich kann hier im Wartebereich schon sehr viele Worte dalam bahasa Indonesia, die ich kenne, von Leuten aufschnappen; ganze Sätze klappen aber nicht ganz so gut wie erhofft.</p>
      <p>Ankunft in Jakarta ist 21:55 lokaler Zeit, 15:55 deutsche (Entschuldigung, ich meine natürlich GMT+1) Zeit, oder 8:55 Sonia (GMT-6) Zeit.</p>
      ]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Wer mich ein bisschen kennt, oder mal mein Zimmer (oder meinen Code) gesehen hat, der weiß, dass ich ein Mensch des Chaos bin. Dies hat viele Konsequenzen, aber eine davon ist, dass mein Lieblings-Profi-AOE2-Spieler MBL ist. Wie erfreulich, dass bei dem Achtelfinalspiel, das ich auf dem Flug (nur zur Hälfte, den Rest der Zeit habe ich versucht zu schlafen) angeschaut habe, sich so ziemlich jeder sicher ist, dass einer der beiden versteckt gehaltenen Spieler der “Master Boar Lamer” ist. Ob er das tatsächlich ist oder nicht wird sich erst nach dem Turnier herausstellen - aber unabhängig davon ist Jadwiga gegen Otto the Great ein absoluter Spaß zu schauen. Spaßfakt: Jadwiga war eine Frau, aber trotzdem der König von Polen. Gesetzlich war nämlich vorgesehen, dass das Staatsoberhaupt der König war; eine Königin war nicht vorgesehen. Jadwiga löste das Gender-Problem, indem sie es ignorierte und einfach zum König wurde. Mein Körper beschwert sich über zu wenig Schlaf - aber bis jetzt denkt der Doofe noch, dass es daran liegt, dass man im Flugzeug schlecht schlafen kann, und nicht daran dass die Nacht einfach 3 Stunden kürzer ist. Wenn das so weiter geht klappt das mit dem Jetlag austricksen, right? Ein sehr leckerer Kaffee im Flughafen in Abu Dhabi hat mich direkt wieder aufgeweckt. Sicherlich werde ich jetzt für den Rest der Reise wach sein. Bald geht der Flug nach Jakarta. Ich kann hier im Wartebereich schon sehr viele Worte dalam bahasa Indonesia, die ich kenne, von Leuten aufschnappen; ganze Sätze klappen aber nicht ganz so gut wie erhofft.]]></summary></entry><entry><title type="html">Die Abfahrt</title><link href="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/01/abfahrt.html" rel="alternate" type="text/html" title="Die Abfahrt" /><published>2024-03-01T17:30:00+00:00</published><updated>2024-03-01T17:30:00+00:00</updated><id>https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/01/abfahrt</id><content type="html" xml:base="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/03/01/abfahrt.html"><![CDATA[<p>Freitag, 15 Uhr. Der Koffer wurde zum 37sten Mal wieder geöffnet, weil mir noch was eingefallen ist was praktisch wäre. 
      Aber irgendwann ist auch der letzte Decoy Wallet  (und natürlich <a href="https://www.reddit.com/r/surrealmemes/comments/wlaq4v/santiago/">Santiago</a> ❤️) eingepackt.</p>
    <p>Auf dem Weg zur Straßenbahn konnten wir in der Ferne einen Pedro sehen - er ist wohl nicht nur bei uns Besucher, sondern rennt auch manchmal durch die Straßen. Weitere Lore-Updates folgen.</p>
    <p>Da die Verlässlichkeit der DB bekannt ist, wird für alle Umstiege ‘eine Bahn früher’ eingeplant - und wenig überraschend sind auch all diese Bahnen pünktlich (die meisten Bahnen haben üblicherweise nur Verspätung, wenn sie riechen, dass man es eilig hat).
      Natürlich dann viel zu früh am Flughafen - aber das ist ja auch der Grundsatz der DB (“Ein Zug kommt immer zu spät, oder manchmal zu früh - er trifft genau dann ein, wenn er es für richtig hält”). Da Fraport die zehnte Heimat von Lily ist, ging hier in der Navigation auch keine Zeit verloren.</p>
    <p>Mittlerweile geht es mir auch wieder besser; die alte Erkältung, in ihrer Schwäche, zog sich in rauhe Berge zurück.</p>
    <p>Der Check-in ist ein bisschen <a href="https://i.kym-cdn.com/photos/images/original/001/406/212/f9f.png">wack</a> - ich habe Online einen Sitzplatz für den ersten Flug bekommen, nicht jedoch für den zweiten nach dem Umstieg in Abu Dhabi; und auch die Dame am physischen Check-In (physisches Check-In??? In MEINEM 2024????) konnte mir auch keinen Sitzplatz geben. Mit etwas Glück kann ich in Abu-Dhabi einen ergattern - ansonsten wird das vermutlich der <a href="https://oragothen.github.io/meerhan/assets/img/ice_lol.jpg">teuerste</a> Stehplatz den ich je hatte.</p>
    <p>Abendessen, Passkontrolle und Security folgen ohne erwähnenswerte Zwischenfälle - ich habe Lily durch die Passkontrolle zweiter Klasse begleitet (auch bekannt als “Für nicht-EU Bürger”).</p>
    <p>Boarding beginnt um 20:15 für die Leute mit P2W Flugtickets; da ich dafür kein Geld zahlen will dauert es für mich ein bisschen länger.</p>
    <p>Der Flug wird sehr lang aber ich habe 6 Spiele aus dem Achtelfinale von Hidden Cup 5 auf dem Handy, da wird mir hoffentlich nicht langweilig. Schlafen sollte ich vielleicht auch irgendwann… Kann man Jetlag austricksen indem man einfach gar nicht schläft??? Hmmmmmmmmmmmm……..</p>
    ]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Freitag, 15 Uhr. Der Koffer wurde zum 37sten Mal wieder geöffnet, weil mir noch was eingefallen ist was praktisch wäre. Aber irgendwann ist auch der letzte Decoy Wallet (und natürlich Santiago ❤️) eingepackt.]]></summary></entry><entry><title type="html">29. Februar</title><link href="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/02/29/februar.html" rel="alternate" type="text/html" title="29. Februar" /><published>2024-02-29T11:30:00+00:00</published><updated>2024-02-29T11:30:00+00:00</updated><id>https://oragothen.github.io//meerhan/2024/02/29/februar</id><content type="html" xml:base="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/02/29/februar.html"><![CDATA[<p>Heute ist ein besonderer Tag. Es ist nicht nur der 29. Februar, sondern auch der Tag vor meinem Abflug nach Jakarta.</p>
  <p>Ein paar Spaßfakten über den 29. Februar:</p>
  <ul>
    <li>Der 29. Februar ist meistens in Schaltjahren der letzte Tag des Monats Februar (Ausnahme: Schweden 1712)</li>
    <li>Die USA und der Taliban haben am 29. Februar 2020 den Friedensvertrag zum Beenden des Afghanistankrieges unterzeichnet</li>
    <li>Christoph Columbus hat am 29. Februar  1504 mit seinen Kenntnissen über eine Mondfinsternis Einheimische auf Jamaica davon überzeugt, ihm Lebensmittel zu geben</li>
    <li>Menschen, die am 29. Februar Geburtstag haben, müssen 64 Mal die Sonne umrunden, bis sie Bier trinken dürfen (Ausnahme: die letzten zwei Ziffern des Geburtsjahres sind größer als 36 (Ausnahme der Ausnahme: die zwei Ziffern vor den letzten zwei Ziffern des Geburtsjahres sind genau um 1 geringer als ein Vielfaches von 4))</li>
    <li>Google hat heute einen süßen Frosch auf seinem Logo</li>
  </ul>
  <p>Ein paar Spaßfakten über meinen Abflug nach Jakarta:</p>
  <ul>
    <li>ich bin krank</li>
  </ul>
  <p>Ok das ist nicht wirklich ein Spaßfakt. Ich hoffe, dass es mir bis morgen nicht schlimmer geht.</p>
  <p>Es gibt noch weitere Spaßfakten, die weder mit meiner Abreise, noch mit dem 29. Februar zu tun haben:</p>
  <ul>
    <li>Das Wort "Spaßfakt" habe ich zuerst von Maxim, einem Schulfreund gehört</li>
    <li>Dieser Blog unterstützt RSS Feeds, für die Leute die schnellstmöglich an jeden Blogpost kommen wollen. Das geht zum Beispiel per Browserplugin oder Mobiltelefon-Applikation ("App")</li>
    <li>Pedro ist gar nicht unsere Katze - aber er weiß das glaube ich nicht</li>
    <li>Vielleicht heißt er auch gar nicht Pedro</li>
  </ul>
  ]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Heute ist ein besonderer Tag. Es ist nicht nur der 29. Februar, sondern auch der Tag vor meinem Abflug nach Jakarta.]]></summary></entry><entry><title type="html">Technisches Setup</title><link href="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/02/15/technical_fun.html" rel="alternate" type="text/html" title="Technisches Setup" /><published>2024-02-15T13:45:00+00:00</published><updated>2024-02-15T13:45:00+00:00</updated><id>https://oragothen.github.io//meerhan/2024/02/15/technical_fun</id><content type="html" xml:base="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/02/15/technical_fun.html"><![CDATA[<p>Entgegen meiner gestrigen Ansage jetzt doch schon ein weiterer Post. 
    <br />
    Da mein Indonesienaufenthalt ohne Laptop stattfinden wird, brauche ich eine gute Möglichkeit, um vom Handy aus zu posten. Die ganze Website ist ja über Github gehosted und funktioniert wie eine Maschine, in die Git Commits rein gehen, und aus der Website raus kommt. Das bedeutet aber auch, dass ich die Commits (Text und Bild) von meinem Mobilfunkendgerät irgendwie erstellen und nach Github bekommen muss. 
    <br />
    Die Möglichkeiten dafür (zumindest die, an die ich gedacht habe) sind:</p>
  <ul>
    <li> Github Web Interface: kann mehr oder weniger alles, aber sehr clunky - gerade der Upload von mehreren Bildern ist sehr Pain</li>
    <li> Github App: Weniger clunky, kann aber keine Dateien hoch laden - nur inline erstellen. Damit könnte ich die Posts schreiben, aber keine Bilder hoch laden </li>
    <li> SSH auf meinen Pi: erlaubt einfaches Scripten in einer angenehmen Umgebung, aber Bilder dahin bekommen ist etwas tricky</li>
    <li> Termux und Git CLI: Pain. Theoretisch vermutlich möglich, aber erfordert manuelles Registrieren/Erstellen eines RSA Keys, Navigation durch das Android Filesystem per Handytastatur und CLI-basiertes Committen und Pushen - Nein danke </li>
    <li> MGit: Erlaubt einfaches Interfacen mit einem Git-Repo. Bilder kann ich manuell in den lokalen Ordner kopieren, Text per Texteditor schreiben und dann per App pushen. Problem: die App "braucht" vollen Dateisystemzugriff oder funktioniert nicht. Das sind Rechte, die Google nicht mal <a href="https://i.kym-cdn.com/entries/icons/facebook/000/017/046/BptVE1JIEAAA3dT.jpg">mir selbst</a> anvertraut und so weit ist unsere Beziehung noch nicht fortgeschritten, dass ich dieser App das anvertraue.</li>
    <li> SPCK Code Editor: Naja, es funktioniert. Ich kann Dateien von extern importieren, zusammen committen, und pushen. Etwas weniger praktisch als MGit (wenn "es funktioniert" als Vorraussetzung ignoriert wird). Bonus: es gibt einen eingebauten Code Editor </li>
  </ul>
  <p>Ich habe mich für die letzte Variante entschieden - die scheint mir im Moment einfach die Robusteste. Falls Sie, werte Lesende Person, diesen Post lesen, dann funktioniert die Methode auch. 
    Angehängt habe ich ein Bild das mit all dem nichts zu tun hat - das ist Pedro/Leo, unsere Nachbarskatze.</p>
  ]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Entgegen meiner gestrigen Ansage jetzt doch schon ein weiterer Post. Da mein Indonesienaufenthalt ohne Laptop stattfinden wird, brauche ich eine gute Möglichkeit, um vom Handy aus zu posten. Die ganze Website ist ja über Github gehosted und funktioniert wie eine Maschine, in die Git Commits rein gehen, und aus der Website raus kommt. Das bedeutet aber auch, dass ich die Commits (Text und Bild) von meinem Mobilfunkendgerät irgendwie erstellen und nach Github bekommen muss. Die Möglichkeiten dafür (zumindest die, an die ich gedacht habe) sind: Github Web Interface: kann mehr oder weniger alles, aber sehr clunky - gerade der Upload von mehreren Bildern ist sehr Pain Github App: Weniger clunky, kann aber keine Dateien hoch laden - nur inline erstellen. Damit könnte ich die Posts schreiben, aber keine Bilder hoch laden SSH auf meinen Pi: erlaubt einfaches Scripten in einer angenehmen Umgebung, aber Bilder dahin bekommen ist etwas tricky Termux und Git CLI: Pain. Theoretisch vermutlich möglich, aber erfordert manuelles Registrieren/Erstellen eines RSA Keys, Navigation durch das Android Filesystem per Handytastatur und CLI-basiertes Committen und Pushen - Nein danke MGit: Erlaubt einfaches Interfacen mit einem Git-Repo. Bilder kann ich manuell in den lokalen Ordner kopieren, Text per Texteditor schreiben und dann per App pushen. Problem: die App "braucht" vollen Dateisystemzugriff oder funktioniert nicht. Das sind Rechte, die Google nicht mal mir selbst anvertraut und so weit ist unsere Beziehung noch nicht fortgeschritten, dass ich dieser App das anvertraue. SPCK Code Editor: Naja, es funktioniert. Ich kann Dateien von extern importieren, zusammen committen, und pushen. Etwas weniger praktisch als MGit (wenn "es funktioniert" als Vorraussetzung ignoriert wird). Bonus: es gibt einen eingebauten Code Editor Ich habe mich für die letzte Variante entschieden - die scheint mir im Moment einfach die Robusteste. Falls Sie, werte Lesende Person, diesen Post lesen, dann funktioniert die Methode auch. Angehängt habe ich ein Bild das mit all dem nichts zu tun hat - das ist Pedro/Leo, unsere Nachbarskatze.]]></summary></entry><entry><title type="html">Babbys first Blogpost</title><link href="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/02/14/babbypost.html" rel="alternate" type="text/html" title="Babbys first Blogpost" /><published>2024-02-14T11:45:00+00:00</published><updated>2024-02-14T11:45:00+00:00</updated><id>https://oragothen.github.io//meerhan/2024/02/14/babbypost</id><content type="html" xml:base="https://oragothen.github.io//meerhan/2024/02/14/babbypost.html"><![CDATA[<p>Das Ganze hier ergab sich aus dem Gedanken, meine bloghungrigen Mitmenschen aus ihrem Mangel geistiger Stimulation zu sättigen. 
    <br />
    Ein guter Freund von mir, der namenlos bleiben wird, bengann vor einiger Zeit, einen Blog zu führen; jedoch hat dieser gute Mensch seit über einem Jahr keinen neuen Blogpost geschrieben,
    sehr zur Enttäuschung seiner Follower.
    In Anbetracht meiner baldigen Indonesienreise kam also die Idee auf, dass ich diese Fackel weitertragen könne, oder zumindest die Benlastung des namenlosen Freundes ein wenig lindern.
    Dieser allererste (um genau zu sein ist es der zweite - der Erste™ besteht allerdings ausschließlich aus den Worten “Test Pfosten” und wird zum Zeitpunkt der Veröffentlichung dieses Posts
    vermutlich schon gelöscht sein) Post enthält noch keinen Content. Es ist gleichzeitig ein technischer Test der Kompetenzen dieser neuartigen Technologie, und eine Vorspeise zu den tatsächlich
    interessanten Posts, die dann aus Indonesien kommen werden.
    <br />
    An diesem Punkt möchte ich mich auch nochmal bei <a href="https://github.com/Nordegraf">Niklas Conen</a> bedanken, der mir diese Website aufgesetzt hat und sie 
    meiner Meinung nach auch sehr hübsch gestaltet hat.
    Außerdem natürlich vielen Dank an Lily, die das wunderschöne Banner dengan kodok dan ikan gestaltet hat.
    <br />
    Mein Flug nach Indonesien geht? fliegt? am 1. März - der erste richtige Post wird dann darauf bald folgen.</p>
  ]]></content><author><name></name></author><summary type="html"><![CDATA[Das Ganze hier ergab sich aus dem Gedanken, meine bloghungrigen Mitmenschen aus ihrem Mangel geistiger Stimulation zu sättigen. Ein guter Freund von mir, der namenlos bleiben wird, bengann vor einiger Zeit, einen Blog zu führen; jedoch hat dieser gute Mensch seit über einem Jahr keinen neuen Blogpost geschrieben, sehr zur Enttäuschung seiner Follower. In Anbetracht meiner baldigen Indonesienreise kam also die Idee auf, dass ich diese Fackel weitertragen könne, oder zumindest die Benlastung des namenlosen Freundes ein wenig lindern. Dieser allererste (um genau zu sein ist es der zweite - der Erste™ besteht allerdings ausschließlich aus den Worten “Test Pfosten” und wird zum Zeitpunkt der Veröffentlichung dieses Posts vermutlich schon gelöscht sein) Post enthält noch keinen Content. Es ist gleichzeitig ein technischer Test der Kompetenzen dieser neuartigen Technologie, und eine Vorspeise zu den tatsächlich interessanten Posts, die dann aus Indonesien kommen werden. An diesem Punkt möchte ich mich auch nochmal bei Niklas Conen bedanken, der mir diese Website aufgesetzt hat und sie meiner Meinung nach auch sehr hübsch gestaltet hat. Außerdem natürlich vielen Dank an Lily, die das wunderschöne Banner dengan kodok dan ikan gestaltet hat. Mein Flug nach Indonesien geht? fliegt? am 1. März - der erste richtige Post wird dann darauf bald folgen.]]></summary></entry></feed>